<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Patricio R Estévez-Soto | Centro POP Uruguay de UCL</title>
    <link>/author/patricio-r-estevez-soto/</link>
      <atom:link href="/author/patricio-r-estevez-soto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Patricio R Estévez-Soto</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/author/patricio-r-estevez-soto/avatar_hu78d93214e7215c7d6a97b43356305b6f_16030_270x270_fill_q90_lanczos_center.jpg</url>
      <title>Patricio R Estévez-Soto</title>
      <link>/author/patricio-r-estevez-soto/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Policiamiento de Puntos Calientes</title>
      <link>/que-funciona/policiamiento-puntos-calientes/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/que-funciona/policiamiento-puntos-calientes/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que el policiamiento de puntos
calientes reduce el delito. Los programas de policiamiento de puntos
calientes que adoptan un enfoque de policía orientada a la solución de
problemas (POP) parecen ser más efectivos que simplemente aumentar la
presencia policial tradicional (por ejemplo, aumentar los patrullajes).
La evidencia sugiere que el policiamiento de puntos calientes es
efectivo para reducir los delitos violentos (incluyendo robos), los
hurtos a peatones, los delitos relacionados con drogas y el desorden
público. Sin embargo, la evidencia no indica que la intervención sea
efectiva para reducir otros delitos contra la propiedad. No hay
evidencia de que el policiamiento de puntos calientes desplace el delito
a otras áreas; al contrario, la evidencia sugiere que los beneficios de
la intervención pueden extenderse más allá de las zonas intervenidas.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Policiamiento de puntos calientes&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;En general la evidencia sugiere una reducción del delito&amp;mdash;la evidencia se considera muy fuerte.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;La calidad de la evidencia es limitada, pero muy probablemente funciona disuadiendo a los delincuentes de cometer delitos.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dónde funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;La calidad de la evidencia es moderada pero la estrategia funciona mejor en contextos de alta incidencia delictiva.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacerlo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;La calidad de la evidencia es moderada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Costo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-es-el-policiamiento-de-puntos-calientes&#34;&gt;¿Qué es el policiamiento de puntos calientes?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El policiamiento de puntos calientes es una estrategia operativa que
consiste en focalizar el patrullaje policial (así como otro tipo de
actividades policiales) a los lugares en donde el delito está más
concentrado. La estrategia se basa en la premisa de que el delito y el
desorden no se distribuyen uniformemente dentro de los vecindarios, sino
que se concentran en lugares muy específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dedicar recursos y actividades a estos puntos calientes tiene como
objetivo prevenir el delito en estos lugares específicos y,
potencialmente, reducir los niveles generales del delito en la ciudad o
el área geográfica en general.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;impacto&#34;&gt;Impacto&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que el policiamiento de puntos
calientes reduce el delito. La evidencia muestra que hay un efecto
estadísticamente significativo de reducciones modestas en la incidencia
delictiva asociado al policiamiento de puntos calientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las evaluaciones no han encontrado evidencia de desplazamiento en
respuesta a la intervención (es decir, que el delito y el desorden no se
ha desplazado a áreas vecinas), pero han encontrado un efecto moderado y
estadísticamente significativo de difusión beneficios (es decir, que la
incidencia delictiva también se ha reducido en áreas contiguas a donde
ocurrió la intervención)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La evidencia con respecto a estos resultados es robusta. Las
evaluaciones de los programas de policiamiento de puntos calientes han
sido bien diseñadas y se han utilizado los métodos estadísticos
apropiados para el análisis de los resultados de la intervención.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;Cómo funciona&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La estrategia asume que la incidencia delictiva se puede reducir de
manera más eficiente al focalizar recursos y actividades en los lugares
donde el crimen está más concentrado. La policía puede prevenir el
delito al evitar que las víctimas y los delincuentes se encuentren en el
mismo lugar al mismo momento a través de la manipulación de las
situaciones y los entornos que dan lugar a las oportunidades delictivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En particular, se considera que la presencia de la policía en los puntos
calientes aumenta la percepción del delincuente de la probabilidad de
ser atrapado en el acto delictivo (es decir, la presencia policial opera
como un efecto disuasorio). Sin embargo, debido a que en un punto
caliente pueden existir diversos problemas delictivos (y por ende pueden
aplicarse diversos tipos de intervención), es probable que varios
mecanismos contribuyan a las reducciones observadas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;dónde-funciona&#34;&gt;Dónde funciona&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La efectividad del policimaiento de puntos calientes varía según el tipo
de delito: la estrategia es más eficaz para reducir delitos violentos,
robos contra peatones, delitos relacionados con drogas y de desorden
público. Sin embargo, la evidencia no ha demostrado efectos
significativos en otros delitos contra la propiedad. Al combinar el
policiamiento de puntos calientes con un enfoque de policía orientada a
problemas (POP), las intervenciones resultaron ser doblemente efectivas,
en comparación con simplemente aumentar las actividades policiales
tradicionales en puntos calientes (por ejemplo, con patrullaje
dirigido). Adoptar un enfoque POP aumenta la eficacia del policiamiento
de puntos calientes para todos los tipos de delitos, incluyendo los
delitos contra la propiedad. Asimismo, las intervenciones de
policiamento de puntos calientes con enfoque POP tienen más
probabilidades de reducir la incidencia delictiva en los alrededores de
los puntos calientes.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;cómo-hacerlo&#34;&gt;Cómo hacerlo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La información sobre la implementación del policiamiento de puntos
calientes es limitada. Las actividades específicas que se llevan a cabo
como parte de una estrategia de policiamiento de puntos calientes pueden
variar dependiendo de la naturaleza de la intervención (por ejemplo,
desde operaciones de control de drogas hasta enfoques POP para combatir
los delitos violentos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En varios casos, las intervenciones no se implementan según lo previsto
debido a problemas con el personal. Asignar oficiales a demasiados
puntos calientes y la escasez de personal en general (debido a picos en
la demanda de servicios o requisitos operativos) afectan la efectividad
de este tipo de intervenciones. Además, se ha observado que la
resistencia de los oficiales al programa puede amenazar la efectividad
de la intervención. Para mitigar estos problemas, se han llevado a cabo
políticas específicas que incluyen cambios en el liderazgo policial, el
uso de sistemas de rendición de cuentas y monitoreo del desempeño y la
capacitación adicional del personal policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intervenciones con períodos cortos de implementación parecen disminuir
el efecto positivo de la estrategia. Las evaluaciones también han
enfatizado la importancia de entender cómo las distintas actividades
policiales que se pueden llevar a cabo en los puntos calientes son
percibidas por la comunidad, ya que algunas pueden ser percibidas
negativamente. Por ejemplo, se ha comprobado que aumentos en detenciones
y búsquedas, y la aplicación de la ley con &amp;ldquo;mano dura&amp;rdquo; en los puntos
calientes pueden tener un efecto negativo en las relaciones entre la
policía y la comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;costo&#34;&gt;Costo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No hay información en la literatura sobre los costos del policiamento de
puntos calientes, y no hay cálculos específicos de los de beneficios
económicos de esta estrategia. Sin embargo, en la mayoría de los casos,
el policiamiento de puntos calientes implica la optimización de los
recursos existentes.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;aspectos-adicionales-a-considerar&#34;&gt;Aspectos adicionales a considerar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El policiamiento de puntos calientes es una estrategia operativa que
consiste en concentrar los recursos policiales en áreas donde se
concentran los delitos. Es importante tener en cuenta el tipo de
actividad que se va a llevar a cabo dentro del puto caliente, ya que
ésta debe variar según la naturaleza del problema (por ejemplo, tipo de
delitos, modus operandi y otros factores ambientales).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Braga, A., Papachristos, A. and Hureau, D. (2012) &#39;Hot spots policing
effects on crime&#39;, Campbell Systematic Reviews, 2012:8, DOI:

&lt;a href=&#34;https://www.doi.org/10.4073/csr.2012.8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;10.4073/csr.2012.8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
