<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guías de respuestas específicas | Centro POP Uruguay de UCL</title>
    <link>/category/guias-de-respuestas-especificas/</link>
      <atom:link href="/category/guias-de-respuestas-especificas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Guías de respuestas específicas</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Guías de respuestas específicas</title>
      <link>/category/guias-de-respuestas-especificas/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>CCTV en lugares públicos</title>
      <link>/problemas-y-soluciones/cctv/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/problemas-y-soluciones/cctv/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    El propósito de esta guía es proporcionar una visión general del uso de
los sistemas de circuito cerrado de televisión (CCTV) como respuesta
policial orientada a la solución de problemas.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El público está acostumbrado a ser vigilado por la tecnología de
vigilancia en muchos establecimientos comerciales y semipúblicos como
bancos, casinos, tiendas y centros comerciales. Alrededor de las tres
cuartas partes de las pequeñas empresas registran quién llega a su local
con CCTV. Esta guía está destinada al lector que considera el CCTV como
una opción de prevención del delito para una gama más amplia de delitos
personales y de propiedad en lugares públicos. Los ejemplos de espacios
públicos relevantes incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Parques públicos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calles peatonales en el centro de la ciudad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Áreas de estacionamiento público al aire libre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calles de barrio residencial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Intercambios de transporte público.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Áreas fuera de las instalaciones públicas, como arenas deportivas y
estaciones de metro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aunque algunos ven a los CCTV como una panacea contra el crimen y el
desorden en lugares públicos, otros ven el crecimiento del CCTV como una
intrusión totalitaria que invade la
privacidad personal. Esta guía ayudará a comprender mejor la
efectividad del CCTV y abordar algunas preocupaciones del público.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-son-los-cctv&#34;&gt;¿Qué son los CCTV?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los sistemas de circuito cerrado de televisión (CCTV) son una tecnología
de vigilancia. Más específicamente, es &amp;ldquo;un sistema en el que varias
cámaras de video están conectadas en un circuito cerrado, y las
imágenes producidas se envían a un monitor de televisión central o se
graban&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque algunos sistemas son extremadamente sofisticados y emplean una
carcasa a prueba de balas, capacidad de visión nocturna, detección de
movimiento y capacidades avanzadas de zoom y seguimiento automático,
muchos sistemas existentes son más rudimentarios. Las instalaciones de
CCTV más comunes involucran una cantidad de cámaras conectadas a una
sala de control donde los operadores miran un banco de pantallas de
televisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos sistemas de CCTV (pero no todos) tendrán una instalación de
grabación que funciona en una de las siguientes maneras:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Grabar las imágenes de una cámara seleccionada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uso de grabación multiplex donde la imagen cambia de cámara a
cámara, permitiendo así que una cinta vea cada vista de la cámara
de forma rotativa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empleando tecnología digital para grabar imágenes de múltiples
cámaras a la vez&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A menudo, un operador puede mover, inclinar y hacer zoom en varias
cámaras. A medida que la tecnología se ha desarrollado, las cámaras con
una amplia gama de facilidades de movimiento y control se han convertido
en la norma, y ​​es probable que haya mejoras continuas en el zoom
óptico y digital, el color y la resolución de pixeles, lo cual mejorará
la calidad de la imagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluyendo el elemento humano, podemos clasificar los sistemas en
pasivos, donde los bancos de dispositivos de grabación graban imágenes
que pueden reproducirse si se denuncia un delito, aunque nadie monitorea
activamente las imágenes, y en activos, donde una persona se sienta y
monitorea una serie de pantallas en tiempo real. En realidad, muchos
sistemas son híbridos, donde los dispositivos graban todas las imágenes,
y un operador escanea de monitor a monitor, concentrándose en algunos e
ignorando otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque la mayoría de los esquemas de CCTV emplean cámaras abiertas que
son visibles por el publico, es posible encontrar sistemas en los que
las cámaras estén montadas en carcasas protectoras o dentro de cúpulas
empañadas (de policarbonato). A menudo denominados semi-encubiertos,
estos sistemas de cámaras hacen que sea más difícil para las personas
bajo vigilancia determinar si están siendo observados, ya que
generalmente es imposible determinar en qué dirección está mirando la
cámara. Algunas cámaras emplean lentes falsos para ocultar el
objetivo de vigilancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de las cámaras, el cableado para alimentar imágenes a los
monitores y los dispositivos de grabación, un sistema de CCTV también
requiere que un operador mire los monitores o revise las grabaciones.
Debido a esto, una descripción completa de CCTV no debe ignorar el
elemento humano. Revisar el video, actuar sobre la información y
preparar la evidencia del video para un tribunal, crea una necesidad
potencial de espacio de oficina y costos de personal en curso además de
cualquier gasto de capital inicial. Tomando en consideración los costos
tecnológicos y de personal, el CCTV tiene un precio considerable. Aunque
los costos tecnológicos continúan disminuyendo, los costos humanos no.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, hay una gama de configuraciones de CCTV disponibles. Un
sistema completo de CCTV (para los fines de este informe) comprende:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una o más cámaras que ven un área pública&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un mecanismo para transmitir imágenes de video a uno o más monitores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monitores de video para ver la escena, generalmente acompañados de
dispositivos de grabación como una grabadora de video de lapso de
tiempo o un disco duro de computadora para imágenes digitales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un espectador u operador de cámara, como un oficial de policía o
guardia de seguridad&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Las variaciones a esta configuración básica incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La capacidad de transmitir imágenes a través de Internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sensores de movimiento que activan la cámara cuando se detecta
actividad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Iluminación normal o infrarroja para mejorar la calidad de la imagen
por la noche.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una capacidad de giro e inclinación que permite al operador cambiar
la dirección de visualización, el zoom y el enfoque de la cámara.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los sistemas más avanzados pueden incluir tecnologías de reconocimiento
facial limitado o estimar la ubicación de incidentes con armas de fuego,
aunque los sistemas más avanzados a menudo dependen de otra tecnología.
Por ejemplo, un programa de reconocimiento facial tiene un valor
limitado a menos que esté vinculado a una base de datos de computadora
de fotos sospechosas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-los-cctv-previenen-el-crimen&#34;&gt;Cómo los CCTV previenen el crimen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un sistema de CCTV no es una barrera física. No limita el acceso a
ciertas áreas, hace que un objeto sea más difícil de robar o que una
persona sea más difícil de asaltar y robar. Esto no significa que no sea
un ejemplo de prevención situacional del delito. Es altamente
situacional y, como se mostrará, tiene cierta capacidad de prevención
del delito en las situaciones correctas. Aunque el CCTV tiene muchas
funciones, la principal utilidad preventiva es activar un mecanismo
perceptivo en un delincuente potencial. Busca cambiar la percepción del
delincuente para que el este crea que, si comete un delito, será
atrapado. Para que este proceso de prevención del delito tenga éxito,
deben existir dos elementos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;El delincuente debe ser consciente de la presencia de las cámaras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El delincuente debe creer que las cámaras presentan un riesgo alto de captura para no incurrir en las recompensas del delito previsto.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Considere el primer elemento. Si, por ejemplo, se instala un sistema de
CCTV para frenar un aumento percibido en el crimen o desorden en el
centro de una ciudad, el mecanismo de prevención del delito requiere que
los delincuentes potenciales sepan que están siendo vigilados. La
evidencia sugiere que, aunque los implementadores instalen un sistema,
realicen una campaña publicitaria y coloquen señalización, no hay
garantía de que la población esté al tanto de las cámaras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No solo existen limitaciones sobre la percepción del público de la
ubicación de las cámaras, el segundo elemento (la presencia de cámaras
que afecta la percepción de riesgo de los delincuentes) no está
garantizado. Ciertamente, existe la sugerencia, y alguna evidencia
cualitativa, de que los delincuentes potenciales que están bajo la
influencia del alcohol o las drogas pueden no preocuparse o recordar que
pueden estar bajo vigilancia. Esto puede ser un factor por la cual el
CCTV parece ser más efectivo para combatir el delito contra la propiedad
que el desorden y los delitos violentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El deseo de atrapar a un delincuente en el acto es a menudo la razón
detrás de la colocación de cámaras ocultas. Sin lugar a dudas, la
evidencia de CCTV es convincente, aunque la capacidad de CCTV para
reducir los niveles generales de delincuencia mediante la detección (en
lugar de la prevención) es menos convincente y podría decirse que es una
forma, menos efectiva, que impacta sobre el delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una consideración importante en la efectividad de una tecnología de
vigilancia es el tipo de delito que debe abordarse, porque esto afecta
la capacidad de adaptación de los delincuentes. Si bien un sistema de
CCTV puede reducir la probabilidad de robo en una ubicación comercial
dentro del alcance de la cámara, existen algunas pruebas de que los
mercados de drogas pueden continuar operando en presencia de CCTV
cambiando sus prácticas operativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se han empleado cámaras falsas en algunos casos. Es posible que las
cámaras falsas logren el mismo objetivo preventivo que los sistemas
activos. Sin embargo, si se hace creer a los usuarios del espacio bajo
vigilancia, a través de señales, por ejemplo, que están siendo vigilados
las 24 horas del día y ocurre un incidente, puede afectar la
credibilidad de la CCTV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se pueden acumular una serie de otros beneficios, más allá de una
reducción en la delincuencia, que incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Menor miedo al crimen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ayuda a las investigaciones policiales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prestación de asistencia médica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestión del espacio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recopilación de información&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Difusión de beneficios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;reducción-del-temor-al-crimen&#34;&gt;Reducción del temor al crimen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Numerosos estudios han tratado de determinar si la presencia de cámaras
en lugares públicos reduce el temor a la delincuencia en las personas
que usan el área. Los hallazgos son mixtos, pero en general, muestran
que hay un nivel reducido de temor al crimen en las áreas de CCTV, pero
solo entre las personas que sabían que estaban en un área bajo
vigilancia. La mayoría de los estudios que exploran la percepción de las
áreas de vigilancia encontraron que menos de la mitad de los
entrevistados sabían que estaban en un área de CCTV.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ayuda-a-las-investigaciones-policiales&#34;&gt;Ayuda a las investigaciones policiales&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Independientemente del potencial que un sistema de CCTV tenga en la
prevención del delito, aún puede contribuir en un papel de detección.
Existen numerosos ejemplos de cintas de CCTV que ayudan a la condena de
un delincuente. Las imágenes de la cámara también pueden ayudar a
identificar posibles testigos que de otro modo no se presentarían ante
la policía. La evidencia de la cámara de CCTV puede ser convincente,
aunque los problemas de calidad de imagen son un factor si las imágenes
de CCTV se usan con fines de identificación.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;prestación-de-asistencia-médica&#34;&gt;Prestación de asistencia médica&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como característica de seguridad de la comunidad, los operadores de
cámaras de CCTV pueden comunicarse con los servicios médicos si ven a
personas en la calle que sufren enfermedades o lesiones como resultado
de actividades delictivas (como robos y asaltos) o emergencias médicas
no relacionadas a crímenes.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;gestión-del-espacio&#34;&gt;Gestión del espacio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El CCTV se puede utilizar para la gestión de una ubicación en general.
Las cámaras se pueden usar para buscar niños perdidos, para controlar el
flujo de tráfico, reuniones públicas o manifestaciones que pueden
requerir recursos policiales adicionales, o para determinar si las
alarmas se han activado innecesariamente, eliminando así la necesidad de
una respuesta policial.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;recopilación-de-información&#34;&gt;Recopilación de información&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Las cámaras también se pueden usar para recopilar información y
monitorear el comportamiento de los delincuentes conocidos en lugares
públicos (como los ladrones de tiendas en áreas comerciales). Los
operadores de CCTV a menudo llegan a conocer las caras de los delincuentes
locales, y las cámaras se convierten en una forma de monitorear sus
movimientos de una manera menos intrusiva que desplegar agentes de
policía vestidos de civil.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;difusión-de-beneficios&#34;&gt;Difusión de beneficios&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aunque rara vez se aborda en la literatura, también existe la clara
posibilidad de que, si los delincuentes son conscientes y cautelosos en
presencia de cámaras, pueden desconocer el alcance de las capacidades de
las cámaras. Como resultado, pueden reducir su actividad criminal en un
área más amplia que la cubierta por el sistema de cámara.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;consecuencias-no-deseadas&#34;&gt;Consecuencias no deseadas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aunque no se discute en la literatura de las compañías que venden
cámaras, los sistemas de CCTV también pueden tener algunas
consecuencias no deseadas. Éstas incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Desplazamiento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mayor sospecha o temor a la delincuencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mayor denuncia de delitos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;desplazamiento&#34;&gt;Desplazamiento&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Hay muchos tipos diferentes de desplazamiento. En lugar de reducir las
ofensas, puede ser que los delincuentes reaccionen trasladando sus actividades un lugar fuera de la vista de las cámaras de CCTV. Este es
un ejemplo de desplazamiento espacial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un sistema de CCTV también puede obligar a la comunidad criminal a ser
más imaginativa y diversificar las operaciones. Por ejemplo,
investigadores informaron que en un mercado específico de drogas la
presencia de cámaras alentó al mercado de drogas a pasar a un sistema
donde los pedidos se tomaban por teléfono móvil y luego se entregaban, y
como tal &amp;ldquo;aumentan la velocidad y el ingenio de la transacción de
drogas&amp;rdquo;. Este es un ejemplo de desplazamiento táctico, donde los
delincuentes cambian su modus operandi para continuar con los mismos
actos criminales.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;mayor-sospecha-o-temor-al-delito&#34;&gt;Mayor sospecha o temor al delito&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Una segunda preocupación es la posibilidad de una respuesta pública
negativa a la existencia de las cámaras. En una encuesta, un tercio de
los encuestados sintió que uno de los propósitos de CCTV era &amp;ldquo;espiar a
las personas&amp;rdquo;. En otras encuestas, algunos oficiales de la ciudad se
mostraron reacios a tener sistemas de CCTV o de publicitarlos por temor a que hicieran más temerosos a los ciudadanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerde que el mecanismo primario de prevención del delito parece
funcionar al aumentar la percepción de riesgo en el delincuente. Con su
renuencia a anunciar el sistema, algunos administradores municipales
pueden estar reduciendo inadvertidamente la efectividad de las cámaras.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;mayor-denuncia-de-delitos&#34;&gt;Mayor denuncia de delitos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Una tercera consecuencia no deseada es la posibilidad de que haya un
aumento en el delito registrado para algunos tipos de delitos. Muchos
delitos tienen bajas tasas de denuncia, especialmente actos menores de
violencia, graffiti y delitos de drogas. Los operadores de CCTV están
mejor posicionados para detectar estos delitos y esto en realidad puede
aumentar sus cifras de delitos registrados. Esto no quiere decir que
hubo un aumento en el crimen real, sino que solo en el crimen
registrado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;evaluaciones-de-cctv&#34;&gt;Evaluaciones de CCTV&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;p&gt;¿La CCTV funciona para reducir el delito?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;/que-funciona/cctv/&#34;&gt;Lea el resumen del evidencia.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Varias encuestas han examinado la percepción de los administradores de
sistemas de CCTV y el público en relación con los beneficios de
prevención de delitos. Estas percepciones suelen ser positivas, pero es
más difícil encontrar evidencia en la reducción real del delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Establecer si el CCTV reduce la delincuencia a menudo es difícil porque
una solución policial orientada a problemas rara vez se implementa sin
otras medidas de prevención del delito que se aplican al mismo tiempo.
La implementación a menudo puede tener problemas y comenzar tarde o poco
a poco; las tasas de criminalidad varían naturalmente y muestran
evidencia de estacionalidad y tendencias a corto y largo plazo; los
delincuentes no necesariamente conocen el sistema o se dan cuenta en
diferentes momentos (un mecanismo teóricamente crucial para el éxito del
CCTV); y, existen desafíos cuantitativos para la medición y detección de
desplazamiento y difusión de beneficios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evaluar el impacto de CCTV también es complicado por el diseño del
sistema. Un CCTV está diseñado para ver el crimen. Como resultado, las
cámaras pueden detectar delitos que la policía no notaría de otra
manera. Esto puede aumentar inadvertidamente la tasa de criminalidad,
especialmente para los delitos que tienen bajas tasas de denuncia, como
ya se señaló en esta guía. Un proceso mediante el cual la policía puede
tomar conciencia de la violencia callejera sin tener que depender de la
cooperación del público en general puede aumentar sustancialmente las
tasas de denuncia. Esto no significa que el crimen aumentará, pero es
posible que el crimen registrado pueda aumentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los hallazgos generales sugieren que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El CCTV es más efectivo para combatir los delitos contra la
propiedad que la violencia o el delito de orden público (aunque ha
habido éxitos en esta área).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CCTV parece funcionar mejor en áreas pequeñas y bien definidas (como
estacionamientos públicos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El contexto individual de cada área y la forma en que se utiliza el
sistema parecen ser importantes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lograr reducciones estadísticamente significativas de la
delincuencia puede ser difícil (es decir, las reducciones de la
delincuencia que claramente van más allá del nivel que podría
ocurrir debido a las fluctuaciones normales en la tasa de
criminalidad son difíciles de probar).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una relación cercana con la policía parece importante para
determinar un sistema exitoso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hay un beneficio para la investigación gracias a la CCTV una vez que
se ha cometido un delito.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para ir más allá de una interpretación estrictamente estadística, es
posible decir que hubo alguna evidencia de reducción del delito en la
mayoría de los sistemas estudiados. En otras palabras, el CCTV
seguramente no empeorará las cosas (aunque las denuncias de delitos
pueden aumentar), y hay una lista cada vez mayor de evaluaciones que
sugieren que el CCTV ha tenido algunos éxitos en la reducción del
delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El punto importante es que el contexto local es central para determinar
la probabilidad de éxito. Por ejemplo, las calles de la ciudad con
líneas de visión largas y claras pueden ser más susceptibles al
circuito cerrado de televisión que los senderos cortos y estrechos con
árboles que pueden oscurecer las vistas de la cámara. La disponibilidad
de la policía para responder a los incidentes de manera adecuada también
puede ser un contexto local que afecta el éxito del CCTV. Las áreas con
altos niveles de delitos contra la propiedad pueden ser más apropiadas para la  CCTV que las áreas con bajos niveles de desorden público. Los
sistemas más pequeños en áreas bien definidas pueden ser más efectivos
que los sistemas de amplio alcance que cubren áreas grandes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;consideraciones-de-implementación&#34;&gt;Consideraciones de implementación&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;tipos-de-cámaras&#34;&gt;Tipos de cámaras&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;cámaras-abiertas&#34;&gt;Cámaras abiertas&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Los sistemas de cámaras abiertas son comunes. Las cámaras están a la vista
del público y a menudo van acompañadas de carteles que indican a las
personas que se encuentran en un área de vigilancia de CCTV. Los
sistemas abiertos tienen una fuerte justificación para la prevención del
delito, pero son más vulnerables a la manipulación y el vandalismo.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;cámaras-semi-cubiertas&#34;&gt;Cámaras semi-cubiertas&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Estos sistemas están a la vista del público, pero las cámaras están
ocultas detrás de una carcasa transparente unidireccional. Este enfoque
conserva la mayor parte de la razón preventiva del sistema abierto, pero
las cámaras tienen cierta protección. También evita que el público
determine quién está bajo vigilancia y le permite ocultar la cantidad
exacta de cámaras en un sistema, ya que no es necesario que instale una
cámara en cada carcasa.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;cámaras-encubiertos&#34;&gt;Cámaras encubiertos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Con estos sistemas, el objetivo es ocultar las ubicaciones de las
cámaras. Estos sistemas son particularmente adecuados para la detección
de delitos; sin embargo, sin señalización pública o una campaña
publicitaria, tienen poca función de prevención del delito hasta que se
corra la voz dentro de la comunidad de delincuentes.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;funcionalidad-de-cámara&#34;&gt;Funcionalidad de cámara&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si el objetivo principal es la disuasión, la mera presencia de una
cámara debería ser suficiente. Puede que no sea necesario gastar
grandes sumas en la última tecnología. Si el objetivo es ayudar en el
enjuiciamiento y la condena de los delincuentes, entonces puede ser
necesario comprar un sistema con cámaras de alta resolución y equipos de
grabación. También se puede requerir una capacidad de visión nocturna
adecuada. Estos requisitos adicionales aumentarán los costos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;publicidad&#34;&gt;Publicidad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si el público, y especialmente el público infractor, no sabe que las
cámaras están funcionando, el aspecto preventivo de CCTV no funcionará.
Los sistemas encubiertos no requieren publicidad, pero debe considerar
los costos y la colocación de cualquier señalización que informe al
público sobre cámaras abiertas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;dónde-deben-ubicarse-las-cámaras&#34;&gt;¿Dónde deben ubicarse las cámaras?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hay pautas disponibles para muchas de las actividades relacionadas con
CCTV; sin embargo, generalmente no se proporcionan pautas para ubicar
cámaras. El análisis del delito no es necesariamente el único árbitro
de las ubicaciones de las cámaras de CCTV. Aunque se sabe que los datos
de delitos registrados por la policía son incompletos, el análisis de
delitos sigue siendo la forma más objetiva de determinar las áreas que
pueden necesitar CCTV. Si los esquemas están orquestados y dirigidos
principalmente por las autoridades locales, existe el riesgo de que la
policía pueda ser excluida de la etapa crucial de diseño, incluida la
colocación de cámaras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La elección de las ubicaciones de las cámaras debería, idealmente, ser
el resultado de un análisis de delitos de alta calidad que no solo
incorpore un mapeo a nivel micro de los patrones de delitos locales,
sino también una apreciación de los tipos de delitos a los que el
sistema apunta. También es valioso realizar una serie de visitas al
sitio que examinan las líneas de visión de las cámaras e identificar
posibles obstrucciones.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quién-operará-el-sistema&#34;&gt;¿Quién operará el sistema?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aunque el objetivo de CCTV es reducir la delincuencia, la operación real
de la mayoría de los esquemas se divide entre operadores policiales y
operadores civiles, que son empleados por la autoridad local o de la
ciudad. Para garantizar una comunicación rápida, algunas instalaciones
de control civil tienen radios policiales para que puedan comunicarse
directamente con los oficiales en la calle.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;tiene-el-capital-y-los-fondos-para-la-operación&#34;&gt;¿Tiene el capital y los fondos para la operación?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los costos iniciales de capital para los sistemas de CCTV fluctúan,
aunque generalmente disminuyen con el tiempo a medida que la tecnología
se ha vuelto más convencional. Los costos humanos continúan durante toda
la vida del proyecto y con frecuencia son difíciles de mantener.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;la-policía-local-tiene-los-recursos-para-responder-a-cualquier-incidente&#34;&gt;¿La policía local tiene los recursos para responder a cualquier incidente?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hay poca evidencia de que el CCTV reduzca significativamente el desorden
público y los delitos violentos, pero el impacto de estos crímenes se
puede reducir con una respuesta policial rápida y efectiva, y este es un
beneficio potencial del CCTV.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quién-y-qué-se-debe-mirar&#34;&gt;¿Quién y qué se debe mirar?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como guía, es prudente que cualquier sistema de CCTV tenga:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Directrices operacionales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verificación de empleados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Capacitación efectiva (en asuntos como el funcionamiento de la
cámara, las prácticas de grabación, el tiempo que se retienen las
cintas y los mecanismos para contactar a la policía)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una política clara sobre quién y cuáles son los temas de
focalización&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Con respecto al último ítem, es esencial contar con políticas claras,
inteligencia sobre los patrones delictivos locales y posibles
sospechosos basados en un análisis e inteligencia delictivo minucioso,
sólido y objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;evaluación&#34;&gt;Evaluación&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Muchas fuentes de financiación que pueden proporcionar el dinero para un
esquema de CCTV también requieren una evaluación del esquema. Una
evaluación ideal sería robusta y evitaría la mayoría, si no todas, de las
críticas dirigidas a evaluaciones más débiles. Se sugiere asociarse con
una universidad local, que puede proporcionar asesoramiento estadístico
y evaluativo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;preocupaciones-públicas&#34;&gt;Preocupaciones públicas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como se indicó anteriormente, las encuestas de percepción pública sobre
los beneficios de CCTV suelen ser positivas. Sin embargo, no lo son
universalmente, y los gerentes de cualquier implementación deben
anticipar las respuestas sobre una variedad de preocupaciones públicas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;gestionar-las-preocupaciones-públicas&#34;&gt;Gestionar las preocupaciones públicas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Algunos han sugerido que con el crecimiento del CCTV en lugares públicos
y la red ya extensa de sistemas de vigilancia privada en el sistema de
transporte, hospitales, locales comerciales, escuelas, etc., es casi
imposible escapar de la vigilancia. Esto puede ser así, pero todavía
estamos lejos del tipo de red de vigilancia global abrumadora descrita
en novelas como 1984 de George Orwell.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;cámaras-encubiertas&#34;&gt;Cámaras encubiertas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A diferencia de las cámaras abiertas, que se pueden ver realizando
vigilancia de áreas públicas, las cámaras ocultas están diseñadas para
ser invisibles. Aunque algunos consideran que las cámaras ocultas son
más intrusivas, hay administradores de la ciudad que han utilizado
cámaras domo (un esquema semi-oculto) porque se considera que son más
discretas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;privacidad-y-preocupaciones-legales&#34;&gt;Privacidad y preocupaciones legales&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Las expectativas razonables de privacidad tienden a ser subjetivas, pero
a los fines de la simple vigilancia de video (i.e., sin audio) del
espacio público, el uso de CCTV parecería ser firme legalmente en la mayoría de los contextos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, las agencias públicas que deseen instalar sistemas de CCTV
en lugares públicos deben considerar estos dos puntos clave:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El área bajo vigilancia debe cubrir solo áreas públicas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El equipo de vigilancia puede usar el zoom, la inclinación y la
panorámica para mejorar la captura de video, y los micrófonos
mejorados para detectar el sonido. Sin embargo, la tecnología que
puede inmiscuirse más allá de los límites razonables de la capacidad
de audio y visual puede ser legalmente cuestionable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;propiedad-de-las-imágenes&#34;&gt;Propiedad de las imágenes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es poco probable que el público apoye los sistemas CCTV si existe el riesgo de que un video de ellos comprando en una calle pública cuando deberían estar en
el trabajo aparezca en las noticias. Por lo tanto, debe existir una
política de protección cuando las imágenes grabadas se divulguen a la
policía, los medios u otras agencias del sistema de justicia penal.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sistemas-futuros&#34;&gt;Sistemas futuros&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los implementadores deben ser conscientes de que la tecnología mejora
continuamente, y una serie de innovaciones particulares han surgido en
los últimos años. Estos incluyen imágenes de rayos X de bajo nivel de
retrodispersión que proporcionan el potencial de ver a través de la ropa
y detectar armas y otros materiales prohibidos. Además, los sistemas de
reconocimiento facial han empezado a ser utilizados. Estos requieren un
enlace a otro sistema informático dentro de un departamento de policía,
como una base de datos que contenga fotografías de personas buscadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusiones&#34;&gt;Conclusiones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque gran parte de la literatura profesional de los fabricantes tiende
a exagerar los beneficios de los CCTV, las evaluaciones robustas tienden
a ser más cautelosas. Como se señaló en un estudio, &amp;ldquo;el CCTV de calle
abierta puede &amp;lsquo;funcionar&amp;rsquo; de manera limitada, pero no es una panacea
universal. Funciona de diferentes maneras en diferentes situaciones&amp;rdquo;. La
evidencia sugiere que el CCTV funciona de manera más efectiva cuando se
combina con un paquete de otras medidas de prevención situacional.
Cuando el CCTV a menudo se implementa con otras medidas hace que sea
difícil confirmar con evidencia concluyente la efectividad del CCTV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los medios juegan un papel importante en la
publicidad del sistema, ayudan a aumentar el conocimiento público y,
por lo tanto, reducir el miedo al delito. También puede informar a los
delincuentes del uso de la CCTV y aumentar su percepción de riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las conclusiones sobre la efectividad que pueden extraerse son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;CCTV funciona mejor en sitios pequeños y bien definidos (por
ejemplo, áreas de estacionamiento público) en lugar de áreas grandes
(como complejos habitacionales).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El CCTV es más efectivo para combatir el delito contra la propiedad
que la violencia o el desorden público.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una relación cercana con la policía y las autoridades municipales
mejorará la efectividad del sistema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un sistema de CCTV de buena calidad puede ayudar a las
investigaciones policiales.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, debe considerar el impacto de un sistema de CCTV desde una
perspectiva social. Se ha sugerido que la vigilancia cada vez más intensa
puede hacer que el espacio local sea un lugar menos agradable
para vivir.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta guía es una adaptación de la
Guía No. 4,
originalmente elaborada por
Jerry Ratcliffe,
de la serie de guías de
Respuestas Específicas
del &lt;a href=&#34;https://popcenter.asu.edu/&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Centro POP en ASU&lt;/a&gt;.
&lt;a href=&#34;https://popcenter.asu.edu/content/video-surveillance-public-places-2&#34; target = &#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disuasión Focalizada</title>
      <link>/problemas-y-soluciones/disuasion-focalizada/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/problemas-y-soluciones/disuasion-focalizada/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    La disuasión focalizada es una estrategia de reducción de la
delincuencia en la que delincuentes de alto riesgo son cuidadosamente
seleccionados (por ejemplo, delincuentes prolíficos o particularmente
violentos) y reciben una atención focalizada. Esta atención se lleva a
cabo por las fuerzas del orden público y, simultáneamente, entidades de
servicios sociales a través de una comunicación directa y persuasiva y
de un seguimiento riguroso de los compromisos del individuo.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Las iniciativas de disuasión focalizada implican cinco acciones:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;identificar delincuentes prolíficos,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;notificar a los infractores de la iniciativa a través de reuniones con un guion predeterminado,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un enjuiciamiento coordinado y estratégico del individuo,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prestación de servicios sociales a la medida, y&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;seguimiento cuidadoso de las acciones del individuo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;No son simplemente medidas represivas o enfoques de tolerancia cero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se implementan de manera cuidadosa y adecuada, las iniciativas de
disuasión focalizada tienen un gran potencial para disuadir a
delincuentes prolíficos y, por lo tanto, reducir el crimen de manera
significativa, además de mejorar la legitimidad y confianza percibidas
hacia la policía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una revisión de las estrategias de disuasión focalizada identificó que
19 de 24 estudios resultaron en una reducción estadísticamente
significativa de la incidencia del problema delictivo objetivo.
Además, estas implementaciones no demostraron tener efectos
significativos de desplazamiento del delito, sino más bien una difusión
de beneficios que se extendió a áreas cercanas y grupos sociales que no formaban parte del programa (Braga et al., 2019).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teoría-de-disuasión-focalizada&#34;&gt;Teoría de Disuasión Focalizada&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La disuasión focalizada se basa en la teoría de la disuasión del delito,
que establece que se desalienta a las personas a cometer delitos si
creen que el castigo por cometer dicho delito es seguro, severo y
rápido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las iniciativas de disuasión focalizada se ocupan principalmente de la
disuasión específica, lo que significa que se centran en las personas
con más probabilidades de ofender en el futuro cercano. Sin embargo,
también pueden contribuir a mejorar la disuasión general, al desalentar
los delitos entre el público en general.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papel de la policía en la disuasión del delito reside principalmente
en el primer elemento de disuasión: &lt;em&gt;la certeza de atrapar de ser castigado&lt;/em&gt;. La policía generalmente tiene poca influencia sobre la
&lt;em&gt;severidad&lt;/em&gt; o la &lt;em&gt;rapidez&lt;/em&gt; del castigo, ya que estos factores generalmente
son decididos por las legislaturas, jueces y fiscales.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;teoría-vs-práctica&#34;&gt;Teoría vs. Práctica&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La teoría detrás de la disuasión criminal es sólida, aunque la evidencia
ha demostrado que el aspecto más importante es la certeza del castigo,
más que su severidad o rapidez. Sin embargo, en la práctica, la
disuasión es más difícil de implementar, ya que los sistemas de
justicia penal sólo castigan a una fracción muy pequeña de los
delincuentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, en lugar de basarse en mediciones objetivas, el efecto
disuasorio se basa en última instancia en la percepción que las personas tienen
sobre la certeza, la rapidez y la severidad del castigo, y estas
percepciones pueden variar considerablemente entre las comunidades y los
individuos. Por ejemplo, es probable que las personas que viven en
comunidades que sufren un alto índice de delincuencia perciban que el riesgo general de castigo de la policía es débil, mientras que los
delincuentes prolíficos, que probablemente han pasado por el sistema de
justicia penal muchas veces, son aún más propensos a percibir que las
posibilidades de castigo son bajas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disuasión focalizada tiene como objetivo abordar algunas de estas
debilidades al concentrar los recursos de la justicia penal y las
instituciones de política social en las personas que tienen más
probabilidades de delinquir. Estudios científicos han demostrado en repetidas
ocasiones que pequeñas cantidades de individuos, en general delincuentes
prolíficos, son responsables de grandes cantidades de los delitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los delincuentes prolíficos suelen tener muchos antecedentes penales y
es probable que sean conocidos por la policía. La disuasión focalizada
funciona al reducir la sensación de anonimato que los delincuentes
prolíficos creen que disfrutan, y al alterar su percepción de la
probabilidad de ser atrapados si cometen un delito. Al coordinar la
forma en que varias instituciones de justicia penal gestionan a los
delincuentes prolíficos y controlan estratégicamente sus acciones, se
puede maximizar el efecto disuasorio de las sanciones. Este elemento de
la estrategia se conoce como &amp;ldquo;accionar palancas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disuasión focalizada también puede funcionar a través de mecanismos situacionales de prevención del delito, lo que significa que puede
aumentar el esfuerzo para cometer delitos, aumentar el riesgo de ser
atrapado, reducir las recompensas de cometer delitos y eliminar las
provocaciones y excusas que alientan a los delincuentes a cometer
delitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las iniciativas de disuasión focalizada pueden funcionar a través de
una variedad de mecanismos, más allá de la teoría de la disuasión y la
prevención situacional del delito. Estos incluyen principios de ventanas
rotas, eficacia colectiva, control social informal y justicia procesal.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;el-rol-del-análisis&#34;&gt;El Rol del Análisis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las iniciativas de disuasión focalizada no pueden implementarse fuera
del contexto local. Repetir exactamente lo que otros departamentos
policiales han hecho es poco probable que funcione. Un aspecto central
de la lógica detrás de las técnicas policiales orientadas a problemas,
como la disuasión focalizada, es que los problemas de delincuencia
tienen características locales importantes que deben entenderse antes de
desarrollar e implementar las soluciones pensadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los problemas de delincuencia de cada comunidad son diferentes en
algunos aspectos, incluso si las comunidades son similares en otros. Por
lo tanto, en lugar de simplemente copiar lo que han hecho otros
departamentos de policía, es importante observar cómo abordaron el
problema, cómo lo analizaron y lo entendieron, para que podamos aprender
cómo analizar y comprender nuestros problemas de delincuencia y así
desarrollar intervenciones personalizadas que tienen más probabilidades
de funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al analizar un problema de delincuencia y desarrollar una política de
disuasión focalizada, es importante tener en cuenta condiciones como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La naturaleza de los problemas de violencia local.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Las características de las vínculos sociales del delincuente.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El volumen y la gravedad de los incidentes.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Los poderes de aplicación de la ley otorgados a la policía y otras
instituciones de justicia penal.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La disponibilidad de servicios sociales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La disposición de las instituciones de justicia penal y servicios
sociales para colaborar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La disposición de la comunidad para colaborar con la iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Casi todas las iniciativas de disuasión focalizada se han guiado por el
análisis de datos al menos para estos propósitos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Definir la naturaleza, el alcance y la gravedad del problema.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Comprender la dinámica local del problema (incluidos los motivos,
los métodos y las redes de personas involucradas).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Guiar la selección de personas con alto riesgo de ofender.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Elaboración de intervenciones que coincidan con las condiciones y
recursos locales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Evaluar la implementación y los efectos de la intervención.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A continuación, se ilustran los tipos de análisis que podrían ser
relevantes para diseñar una iniciativa de disuasión focalizada:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mapeo de los territorios de pandillas conocidas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Estudiar la red social de pandillas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Entrevistar a delincuentes para aprender sobre los motivos, métodos
y percepción de riesgos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Clasificación de incidentes violentos por motivo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El análisis también es importante para evaluar cómo se lleva a cabo la
implementación de la intervención. Esto es vital para hacer correcciones
a mitad de la implementación si un elemento de la intervención no
funciona, y para crear un registro que garantice el aprendizaje
institucional y el intercambio de conocimientos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede ser necesario trabajar con investigadores externos, de universidades
o consultorías, para dirigir o ayudar en el análisis de datos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;las-fases-y-elementos-centrales-de-la-disuasión-focalizada&#34;&gt;Las Fases y Elementos Centrales de la Disuasión Focalizada&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;fase-1---planificación-e-implementación&#34;&gt;Fase 1 - Planificación e Implementación&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La primera fase de una iniciativa de disuasión focalizada es pensar
cuidadosamente sobre el plan y la implementación del programa. La
implementación de iniciativas exitosas de disuasión focalizada requiere
la coordinación entre múltiples partes. Por lo tanto, durante esta fase,
es crucial relacionarse y comprometerse con partes interesadas cuyo apoyo es
necesario para realizar la intervención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los objetivos de la Fase 1 son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Involucrar a la comunidad&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Involucrar al personal policial&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Involucrar a socios externos para asegurar el apoyo y los
compromisos de recursos&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Establecer objetivos claros del programa&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Establecer una infraestructura administrativa.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;fase-2---selección-de-individuos-de-alto-riesgo&#34;&gt;Fase 2 - Selección de Individuos de Alto Riesgo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Después de asegurar la participación de socios y la infraestructura necesaria para administrar la iniciativa de disuasión focalizada, el siguiente paso es
decidir cómo se seleccionarán los individuos de alto riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La selección de los delincuentes de alto riesgo debe ser justa, objetiva
y transparente. La mayoría de los individuos seleccionados (y la
comunidad en general) no deben percibir que han sido seleccionados de
manera injusta o arbitraria, sino que la  selección está bien justificada. Debe quedar claro que la selección se basó en la frecuencia
y/o severidad de delitos pasados. Del mismo modo, los delincuentes
deben creer que pueden dejar de ser objeto de la intervención si
cambian su comportamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tipo de delincuentes de alto riesgo que se elegirán dependerá del
problema delictivo que desee abordar, como: delitos violentos, delitos
relacionados con pandillas, delitos relacionados con el mercado de
drogas, violencia doméstica, conducir en estado de ebriedad, etc. Por
ejemplo, si se esta interesado en abordar crímenes violentos
relacionados con pandillas, no tendría sentido seleccionar un
individuo por su historia de conducir en estado de ebriedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, se debe decidir el umbral que se utilizará para seleccionar a los
delincuentes para la intervención. Esta puede ser la
frecuencia o severidad de ofensas previas (o una combinación de ambas).
Factores adicionales pueden influir en los criterios de selección, como
el papel de un individuo en una red social y su influencia en otros
delincuentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego, se debe seleccionar a los delincuentes que se encuentren arriba del umbral especificado previamente utilizando evidencia objetiva,
basada en datos sobre delitos anteriores, análisis de redes sociales,
entrevistas y otras fuentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, también debe decidir los criterios que se utilizarían para
formalmente retirar a un individuo de la intervención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los objetivos de la Fase 2 son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Desarrollar y probar un método para la selección de delincuentes de
alto riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Identificar candidatos a ser clasficiados como delincuentes de alto riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Seleccionar a los delincuentes de alto riesgo&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;fase-3--notificación&#34;&gt;Fase 3 – Notificación&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uno de los elementos centrales de una iniciativa de disuasión focalizada
es notificar a los delincuentes de alto riesgo seleccionados sobre la
intervención. Recuerde que el efecto disuasorio del castigo sólo funciona si los
delincuentes &lt;em&gt;perciben&lt;/em&gt; que la probabilidad de ser atrapados es alta, por
lo tanto, si los delincuentes no conocen la iniciativa de disuasión
focalizada, es poco probable que la intervención funcione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mensaje general que deben recibir los delincuentes es del tipo
siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Su delitos persistentes y graves nos han llamado la
atención. El gobierno y la comunidad insisten en que deje de ofender
porque estás lastimando a personas y a la comunidad. Si está dispuesto a
detener tus acciones, recibirá toda la asistencia necesaria para crear
un estilo de vida legítimo y exitoso para usted y su familia. Si no está dispuesto a detenerse, usted y sus asociados criminales
estarán sujetos a todos los medios disponibles para obligarlos a
detenerse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Los delincuentes seleccionados son notificados de los detalles de la
intervención en un entorno grupal en reuniones conocidas como reuniones
o foros de notificación. Pero primero, la comunicación
individual con los delincuentes y sus familias debe realizarse para
convencerlos de que asistan a la reunión. Esto puede ser a través de una
carta persuasiva. Es de crucial importancia para la intervención que las personas seleccionadas asistan a la reunión programada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de la reunión es que los delincuentes comprendan las
consecuencias de sus acciones (ya sea continuando o desistiendo en su
comportamiento criminal). La naturaleza pública de la reunión ayuda a
reducir la sensación de anonimato de los delincuentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los componentes clave del mensaje son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Las amenazas del castigo deben ser claras y creíbles.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Las agencias de justicia penal deben especificar las acciones que
están dispuestas a tomar contra los individuos seleccionadas (y sus
asociados) que persistan en cometer delitos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Las agencias deben asegurarse que se comunique claramente que se coordinarán y comunicarán entre sí para monitorear a las personas seleccionadas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El mensaje debe ser respetuoso pero firme.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Los diferentes oradores deben ser consistentes y adherirse al plan
acordado (posiblemente siguiendo un guion).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El mensaje debe reiterarse en las comunicaciones de seguimiento, ya
sea en reuniones, en la calle o a través de cualquier medio adecuado.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los objetivos de la Fase 3 son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Establecer una buena relación con las familias y amigos de los
individuos de alto riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Invitar a delincuentes de alto riesgo a la reunión de notificación.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Realizar la reunión de notificación&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;fase-4-cumplimiento-y-prestación-de-servicios&#34;&gt;Fase 4: cumplimiento y prestación de servicios&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El segundo elemento más importante de una iniciativa de disuasión
focalizada es hacer un seguimiento de los compromisos adquiridos en la
fase de notificación. Esto significa que las acciones coercitivas
coordinadas contra los delincuentes seleccionados que persistan en su
comportamiento criminal deben implementarse rápidamente. Además, se debe
asegurar que los servicios prometidos a aquellos que desistan de su
comportamiento criminal se pongan a su disposición inmediatamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las acciones de cumplimiento pueden incluir:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Monitoreo previo al arresto&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Arresto&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Procesamiento judicial&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sentencia y monitoreo intensivo posterior a la liberación&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Interrupción de las condiciones en las que los delincuentes cometen
delitos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Incautaciones de activos y bienes ilícitos&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La prestación del servicio debe estar supeditada a que los delincuentes
desistan de su comportamiento criminal, y también debe adaptarse a las
necesidades del individuo. La asistencia bien intencionada que no sea
relevante para el individuo no será particularmente efectiva. Esto puede
requerir muchos recursos. Se recomienda tener trabajadores sociales
específicos para cada caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los servicios sociales que pueden ser relevantes están:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Capacitación y entrevistas de trabajo&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Empleo&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tratamiento de adicciones&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tratamiento de salud mental&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Asistencia familiar&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transporte&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Alojamiento&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Asistencia educativa&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Entrenamiento de habilidades para la vida&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Control de la ira&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mentoría de pares no criminales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apoyo espiritual.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si bien la disuasión focalizada tiene como objetivo hacer un uso más
estratégico de los mecanismos formales de control social para disuadir
el comportamiento delictivo de un grupo selecto de individuos de alto
riesgo, las intervenciones más efectivas también movilizan mecanismos
informales de control social (como el que se ejerce a través de la
familia, los amigos y la comunidad), para disuadir a los delincuentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si el entorno social donde viven los individuos de alto riesgo
promueve el comportamiento antisocial y criminal, es probable que el
efecto disuasorio de las instituciones formales de control social (por
ejemplo, la policía, los tribunales, el gobierno, etc.) se debilite. Por
lo tanto, es importante que las iniciativas de disuasión focalizada se
involucren a los controladores sociales informales y les den una buena
razón para ponerse del lado de la intervención. Esto puede ser
particularmente difícil en comunidades donde las relaciones con la
policía son complicadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, para problemas criminales relacionados a grupos delictivos (por ejemplo, violencia de pandillas), las iniciativas de disuasión focalizada pueden
aprovechar la presión grupal para disuadir a los
delincuentes. Esto se logra prometiendo (y realizando) acciones de
cumplimiento concentradas en todos los miembros del grupo si uno de sus
miembros persiste en ofender. Esto hace que todo el grupo sea vulnerable
a las acciones de un individuo, y es un buen ejemplo del uso del control
social formal para aprovechar los mecanismos informales de control
social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, los objetivos de la Fase 4 son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Llevar a cabo la ejecución y el enjuiciamiento de los delincuentes
de alto riesgo que se niegan a desistir de participar en actividades
criminales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Proporcionar servicios a delincuentes de alto riesgo que desistan de
sus actividades criminales y soliciten asistencia.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;fase-5---comunicación-de-seguimiento&#34;&gt;Fase 5 - Comunicación de Seguimiento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para fortalecer el efecto disuasorio de la intervención, es importante
hacer un seguimiento de la notificación inicial con mensajes que
detallen las acciones impuestas (por ejemplo, arrestos, juicios, sentencias) a las personas que persistieron en su comportamiento criminal. Esto ayudará a
reforzar el mensaje inicial, subrayando la certeza, la rapidez y la
severidad del castigo que aguardan a quienes no hagan caso de las
advertencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También es importante comunicar los servicios que se han prestado a los individuos de alto riesgo que han desistido del delito. Esto ayudará a
convencer a otros de que estarán mejor abandonando el estilo de vida criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, también debe mantenerse informadas a los socios y miembros de
la comunidad involucrados en el programa sobre los éxitos y fracasos de
la intervención, para mantenerlos involucrados en el esfuerzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los objetivos de la Fase 5 son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Informar a los delincuentes de alto riesgo y sus asociados
criminales de las consecuencias (positivas o negativas) que se
derivaron del cumplimiento o incumplimiento, y los comportamientos específicos que los desataron.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mantener a las partes informadas sobre las medidas tomadas para
penalizar o ayudar a los delincuentes de alto riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Informar al público en general sobre los principios de disuasión
focalizada, y las principales acciones y resultados.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;fase-6--evaluación&#34;&gt;Fase 6 – Evaluación&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Un tiempo después de que se haya implementado la intervención, se
deberán realizar dos tipos de evaluaciones. La primera es una
evaluación del proceso que detalla cómo se implementó la intervención
(por ejemplo, cómo se seleccionaron y notificaron a los individuos, el
contenido de las notificaciones, las acciones implementadas, etc.). La
segunda es una evaluación de impacto para evaluar la efectividad de la
intervención respecto a los objetivos planteados, así como evaluar si fue justa y rentable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evaluar la efectividad, los indicadores deben medirse antes y
después de la intervención. Algunos indicadores relevantes que podrían
medirse son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cambio en el número de delitos que fueron el motivaron la intervención
(por ejemplo, delitos violentos, delitos relacionados con pandillas,
etc.).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cambio en el número de delitos (relevantes a la intervención) cometidos por
delincuentes de alto riesgo que recibieron la intervención.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cambio en el número de delitos (de otro tipo) por parte
de delincuentes de alto riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cambios en las percepciones de la comunidad sobre el miedo al
crimen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Evaluaciones previas sugieren que los efectos de las iniciativas de disuasión
focalizada tienden ser de gran magnitud y a observarse rápidamente cuando se trata de delincuentes violentos. Cuando se trata de delincuentes no-violentos, los efectos tienden a ser de menor magnitud y a notarse más lentamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evaluar adecuadamente las intervenciones de disuasión focalizada
requiere conocimientos y habilidades especializadas, por lo que tiene
sentido asociarse con investigadores con experiencia en evaluaciones
cuantitativas para la prevención del delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las iniciativas de disuasión focalizada requieren muchos recursos,
debido a la cantidad de agencias, socios y servicios sociales
involucrados. Por lo tanto, es importante evaluar si la intervención fue
rentable. Esencialmente, esto implica comparar la cantidad de recursos
utilizados para la intervención con los ahorros monetarios asociados con
sus efectos (por ejemplo, delitos prevenidos, recursos no gastados en
encarcelamiento, etc.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los objetivos de la Fase 6 son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Determinar si la intervención se está implementando según lo
previsto&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Determinar si la intervención está teniendo el impacto deseado de
reducir los delitos específicos&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Determinar si la intervención se percibe como justa y si es rentable&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;administrar-y-liderar-una-iniciativa-de-disuasión-focalizada&#34;&gt;Administrar y Liderar una Iniciativa de Disuasión Focalizada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las iniciativas de disuasión focalizada pueden ser difíciles de
administrar porque involucran la colaboración de múltiples
organizaciones, cada una con diferentes misiones, mandatos y
requisitos organizacionales. Tales colaboraciones son particularmente
difíciles de mantener a largo plazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las siguientes recomendaciones pueden ayudar a los administradores y
líderes a mantener iniciativas de disuasión focalizada por más tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;protocolo&#34;&gt;Protocolo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los socios principales deben acordar un protocolo formal para
la intervención que contenga:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una definición acordada sobre problema que la intervención pretende
abordar y los objetivos de la colaboración.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Qué información se compartirá con quién y cómo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuándo y dónde se llevarán a cabo las reuniones.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Quién asumirá el liderazgo y la carga administrativa de la
colaboración.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cómo contribuirá cada socio a la colaboración.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;estructura-organizacional&#34;&gt;Estructura organizacional&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ejecutar una intervención de disuasión enfocada necesita una estructura organizacional. Se recomiendan tres grupos de gestión:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de altos funcionarios para establecer políticas generales y asegurar recursos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de supervisores de nivel intermedio para dar seguimiento diario, revisar los resultados del análisis, seleccionar delincuentes de alto riesgo y asegurar que los socios cumplan con sus responsabilidades.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de nivel operativo para implementar las respuestas específicas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;duración-de-la-intervención&#34;&gt;Duración de la intervención&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Las organizaciones que participan en la intervención deben decidir
si la iniciativa pretende ser una intervención de corto plazo (por
ejemplo, un grupo de trabajo) o si tienen la intención de hacerla
permanente (por ejemplo, institucionalizar su gestión).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;enfoque-especializado-o-generalista&#34;&gt;Enfoque especializado o generalista&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dependiendo de los recursos disponibles, los socios también tienen que decidir si un enfoque especializado o generalista es mejor. En un enfoque especializado, es cuando un pequeño grupo de personas se dedica por completo a la
iniciativa. Un enfoque generalista es cuando la implementación de la iniciativa es realizada por todo el personal, que también debe dedicar parte de su tiempo a sus tareas habituales.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;liderazgo-sólido&#34;&gt;Liderazgo sólido&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Las iniciativas de disuasión focalizada requieren un
liderazgo sólido. El liderazgo de las iniciativas de disuasión
focalizada generalmente recae en la policía. Sin embargo, la policía
debe tener cuidado de no tomar demasiado control, ya que todos los
socios son dueños del proyecto. Tener una estructura de gestión clara
puede ayudar a la iniciativa a soportar cambios, como las transiciones
de liderazgo y la rotación del personal.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-aplicación-de-disuasión-focalizada-a-problemas-delictivos-específicos&#34;&gt;La Aplicación de Disuasión Focalizada a Problemas Delictivos Específicos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las iniciativas de disuasión focalizada están destinadas esencialmente
a reducir los incidentes delictivos cometidos por delincuentes
prolíficos. Debido a que los delincuentes prolíficos tienden a cometer
muchos tipos diferentes de delitos, las intervenciones podrían
reducir varios tipos de delitos, además de los delitos que
motivaron la intervención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas intervenciones se concentran en delincuentes que viven y operan
en vecindarios específicos, por ejemplo, involucrados en pandillas o
mercados locales de drogas. Por lo tanto, estas intervenciones combinan
un enfoque en delincuentes de alto riesgo con intervenciones basadas en
el lugar (como el &lt;a href=&#34;/que-funciona/policiamiento-puntos-calientes/&#34;&gt;policiamiento de puntos calientes&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, también es posible implementar iniciativas de disuasión
focalizada para abordar los problemas de delincuencia y seguridad en
los que los delincuentes no están agrupados geográficamente, como
el abuso sexual, conductores en estado de ebriedad y la violencia
doméstica. Sin embargo, el abordar estos problemas, puede significar que
una reducción en la delincuencia general sea menos probable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mayoría de las iniciativas de disuasión focalizada han sido
dirigidas a reducir la violencia de las pandillas juveniles, incluidas
las pandillas pequeñas y desorganizadas, así como los grupos grandes y
organizados. También se han ideado intervenciones para hacer frente a
los mercados locales de drogas. Abordar estos tipos de delitos
generalmente requiere una comprensión firme de las redes de personas que
conforman estos mercados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disuasión focalizada también se ha utilizado para combatir la
violencia doméstica. La intervención generalmente implica un enfoque
escalonado para tratar con delincuentes de violencia doméstica: los
delincuentes más graves son objeto de enjuiciamiento inmediato; los
siguientes delincuentes más serios son seleccionados para notificación y
monitoreo; y, los siguientes son informados de posibles monitoreos
futuros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se han propuesto enfoques de disuasión focalizada para hacer
frente a delitos organizados, tales como el tráfico ilegal transnacional y el terrorismo. Sin embargo, hasta la fecha parecen no han habido casos de éxito del uso de la disuasión focalizada.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta guía es una adaptación de la
Guía No. 13,
originalmente elaborada por
Michael S Scott,
de la serie de guías de
Respuestas Específicas
del &lt;a href=&#34;https://popcenter.asu.edu/&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Centro POP en ASU&lt;/a&gt;.
&lt;a href=&#34;https://popcenter.asu.edu/content/focused-deterrence-high-risk-offenders&#34; target = &#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Braga, A.A., Weisburd D. and Turchan, B. (2019). Focused deterrence
strategies effects on crime: A systematic review. Campbell Systematic
Reviews, Campbell Collaboration. &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1002/cl2.1051&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://doi.org/10.1002/cl2.1051&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Martinez, N. N., Lee, Y. J., Eck, J. E., &amp;amp; SooHyun, O. (2017). Ravenous
wolves revisited: A systematic review of offending concentration. &lt;em&gt;Crime
Science&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;6&lt;/em&gt;(1), 703. &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1186/s40163-017-0072-2&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://doi.org/10.1186/s40163-017-0072-2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traspasando y Compartiendo la Responsabilidad de los Problemas de Seguridad Pública</title>
      <link>/problemas-y-soluciones/compartiendo-responsabilidad/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/problemas-y-soluciones/compartiendo-responsabilidad/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;p&gt;El público hace un llamado a la policía para que responda a una amplia
gama de problemas y que realice una diversidad extraordinaria de tareas,
y al mismo tiempo asume que la policía tiene la experiencia y los
recursos para hacerlo. Muchos de estos problemas y tareas recaen en la
policía a través del incumplimiento de otros: desde brechas en los
servicios gubernamentales hasta el abandono de responsabilidades por
parte de ciudadanos, compañáis y otras organizaciones. Esto siempre
ha sido una preocupación. En los últimos años, a través de un enfoque
más metódico de la policía, se está presionando por una distribución
más racional de responsabilidades basada en una examinación detallada
de las diferentes facetas del trabajo policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta guía detalla como la policía puede persuadir u obligar a otros actores a hacerse cargo de problemas delictivos o de desorden público.&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los problemas de seguridad pública son comúnmente abordados a través de
una combinación de respuestas; rara vez es suficiente sólo un tipo de
respuesta. Por supuesto, muchos de los problemas de seguridad pública
son adecuadamente abordados por la policía en el ejercicio de su
autoridad y experiencia normales. Sin embargo, y cada vez más, la
policía y otras instituciones están descubriendo que no sólo ellos
tienen la autoridad y experiencia para responder a muchos de los
problemas de seguridad pública. En consecuencia, la policía ha llegado a
depender en gran medida de otros para ayudarlos a responder de manera
efectiva al delito. Cada vez hay más evidencia de que al abordar las
condiciones subyacentes de los problemas delictivos, en vez de
limitarse a sólo detener a los delincuentes, la policía puede prevenir y
controlar estos problemas de manera más efectiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También existe evidencia creciente&amp;mdash;de la cual gran parte se encuentra
en la literatura sobre prevención situacional del delito&amp;mdash;que demuestra
cómo los problemas de seguridad pública pueden ser prevenidos, reducidos
y controlados con poco o ningún involucramiento policial, un proceso por
el cual indudablemente la policía se beneficia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez identificado el problema y la estrategia para solucionarlo, es
importante determinar cuál de las diversas partes interesadas está mejor
posicionada para implementar y aplicar la solución propuesta.
Dependiendo de la situación, la policía, los ciudadanos, el sector
privado o el gobierno pueden tener alguna responsabilidad para abordar
el problema. En algunos casos, está claro que la policía son la mejor
opción. Por ejemplo, cuando se necesita una investigación criminal y
detenciones de individuos, la policía suele ser la responsable, ya que
la mayoría de las otras entidades no cuentan con la autoridad o
experiencia para realizar esas tareas. En otros casos, aunque la
respuesta es clara, podría haber un número de actores viables capaces de
aceptar la responsabilidad de llevar a cabo la respuesta a buen término.
Por ejemplo, cuando se requiere educar, advertir o asesorar a la
ciudadanía no queda claro si la policía u otra
entidad debería hacerse responsable de desarrollar y transmitir el
mensaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen unas pocas reglas claras que dictan quién es el principal
responsable para abordar un problema específico de seguridad pública.
Por ejemplo, las reglas que dictan quién es responsable de prevenir y
controlar el robo minorista. ¿Es la policía? ¿Son las tiendas? ¿El
consumidor? ¿La aseguradora? La dificultad surge porque cada problema
proviene de una variedad de fuentes, en las cuales recae parte de la responsabilidad de resolverlo. Mucho depende
de quién posee las habilidades, el conocimiento, la autoridad y los
recursos para implementar cambios que pueden reducir o controlar el
problema de manera efectiva. Sin embargo, mucho también depende en quién
posea el poder político para evitar aceptar la responsabilidad&amp;mdash;delegando a otros, incluida la policía, la responsabilidad de abordar el
problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta guía se enfoca en los problemas que la policía acepta como parte de
su mandato y que se sienten obligados a abordar&amp;mdash;incluso
cuando aceptar parte de la responsabilidad frente a un
problema no implica aceptar que la policía debería ser la única responsable por resolverlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque algunas personas no van a cuestionar la base sobre la cual la
policía solicita a otros que asuman la responsabilidad de abordar un
problema, la solidez de tales solicitudes puede fortalecerse
si la policía puede explicar convincentemente los fundamentos de la
solicitud, incluyendo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cómo el cumplimiento de la solicitud abordará el problema;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La base del conocimiento policial respecto a la efectividad de la
respuesta propuesta;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qué medidas ha tomado la policía para resolver el problema;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las limitaciones de esas medidas; y,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los beneficios para todas las partes interesadas si las nuevas
prácticas se adoptan de forma voluntaria.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Cada vez más, la policía busca traspasar y compartir la responsabilidad
de abordar los problemas de seguridad pública, en gran parte debido a
varias tendencias dentro y fuera de la profesión policial, que incluyen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un mayor énfasis policial en la prevención y proactividad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mayor énfasis y capacidades para realizar análisis detallados de
cargas de trabajo policial.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El reconocimiento de que incidentes a menudo se dan en concentraciones específicas (lugares comunes, delincuentes, víctimas y
horas) que, si se gestionan con eficacia, pueden reducir en gran
medida la magnitud del problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un mayor énfasis en la eficiencia, especialmente en tiempos de
presupuestos ajustados y mayor conciencia fiscal.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Determinar y asignar la responsabilidad de abordar problemas de seguridad
pública será cada vez más importante a medida que mejore la compresión
general de las causas de los problemas y la mejor manera de resolverlos.
Hasta que se realicen mejores arreglos con las comunidades locales y con
la sociedad en general para determinar y asignar tales
responsabilidades, seguirá siendo responsabilidad de la policía analizar
estos problemas y tomar la iniciativa para asignar las funciones para
abordarlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La policía orientada a problemas depende en gran medida
de colaboraciones sólidas y de confianza mutua entre la policía y otras
entidades, colaboraciones en las que cada parte asume una justa su parte
de responsabilidad. El objetivo principal de la policía
orientada a problemas es adoptar respuestas a los problemas de la
comunidad que sean más equitativas y efectivas que las respuestas
actuales. La policía no debe comenzar simplemente a desprenderse de la
responsabilidad de diversas tareas. Sólo después de una cuidadosa
exploración y análisis que la policía debería concluir que alguien más
debería estar haciendo algo diferente para controlar mejor un problema delictivo en particular.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;métodos-para-traspasar-y-compartir-la-responsabilidad-de-lo-problemas-de-seguridad-pública&#34;&gt;Métodos para Traspasar y Compartir la Responsabilidad de lo Problemas de Seguridad Pública&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La policía puede aplicar una variedad de métodos para lograr que otros
asuman una mayor responsabilidad sobre estos problemas. La lista de
métodos que se presenta a continuación no pretende ser exhaustiva o definitiva, sino más bien ilustrativa. Una forma en que los métodos difieren es el grado
de coerción que la policía aplica para lograr su objetivo. La lista
comienza con métodos que son generalmente menos coercitivos y continúa
con aquellos generalmente más coercitivos, aunque el grado de coerción
puede depender del contexto específico y no necesariamente de la
naturaleza del método aplicado.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h3 id=&#34;métodos-para-convencer-a-otros-de-aceptar-la-responsabilidad-de-problemas-de-seguridad-pública&#34;&gt;Métodos para convencer a otros de aceptar la responsabilidad de problemas de seguridad pública&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Educar a otros respecto a sus responsabilidades sobre el problema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hacer una solicitud informal directa de alguna entidad para asumir
la responsabilidad del problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hacer una solicitud confrontacional dirigida a alguna entidad para
asumir la responsabilidad del problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Involucrar a otra organización existente que tenga la capacidad para
ayudar a abordar el problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presionar para la creación de una nueva organización para que asuma
la responsabilidad del problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avergonzar a la entidad en falta llamando la atención públicamente sobre
su falta de responsabilidad por el problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Retirar los servicios policiales relacionados con ciertos aspectos
del problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presionar por una legislación que obligue a las entidades a tomar
medidas para prevenir el problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Llevar a cabo una acción civil o demanda para obligar a las
entidades a aceptar responsabilidad por el problema.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En muchos casos, pueden tener sentido emplear primero los métodos que
son relativamente no coercitivos y pasar a métodos más coercitivos sólo
si los primeros no logran la cooperación deseada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su forma definitiva, el esfuerzo policial para traspasar la
responsabilidad por problemas de seguridad pública implica ayudar a
otros a desarrollar la capacidad de identificar y rectificar problemas
sin una mayor intervención policial. A falta de un cambio completo en la
responsabilidad, en la mayoría de los casos la policía busca trasladar o
compartir parte de ella con respecto a un problema específico, limitado
en el tiempo y el espacio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En muchos casos, la policía y otros emplean una variedad de métodos para
abordar un problema, lo que complica los esfuerzos para comprender con
precisión el efecto que cada método ha tenido sobre éste. Los métodos
utilizados no son mutuamente excluyentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante mencionar dos aspectos importantes que deben ser considerados. Primero, muchos de los ejemplos citados a continuación provienen de informes preparados por agencias policiales. Aunque tales informes han sido ampliamente aceptados y considerados creíbles, pocas de estas iniciativas se han beneficiado de una evaluación rigurosa e independiente; en consecuencia, las conclusiones extraídas no deberían considerarse absolutas. Segundo, algunos métodos que la policía pudiera proponer para persuadir a otros asumir mayores responsabilidades podrían enfrentar desafíos legales. La policía debería hacer uso completo de sus consejeros legales cuando tales desafíos sean probables. Sin embargo, sería aconsejable que los asesores legales no desechen todas las iniciativas que puedan enfrentar tal desafío. El análisis legal adecuado en un contexto orientado a problemas puede, en su conjunto, concluir que el grado de coerción inherente a la nueva alternativa sea menos intrusivo y más refinado que la práctica actual. Por ejemplo, una orden legal que controla la solicitud de prostitución podría ser preferible&amp;mdash;tanto en su condición de justa y en su efectividad&amp;mdash;que el uso excesivo continuo de detenciones y procesamientos indiscriminados.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;educar-a-las-víctimas-y-a-los-delincuentes&#34;&gt;Educar a las Víctimas y a los Delincuentes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La policía ha estado involucrada durante mucho tiempo en transmitir sistemáticamente información al público sobre cómo prevenir el delito. Esto se hace mediante presentaciones, folletos y una variedad de otros programas. Algunos de estos esfuerzos están dirigidos al público general; otros están dirigidos a grupos específicos. Los mensajes educacionales y los programas están dirigidos hacia víctimas potenciales, instruyéndoles cómo evitar la victimización, o hacia potenciales delincuentes, instruyéndoles sobre cómo evitar delinquir. Sin embargo, es esencial para todos estos esfuerzos el hecho de que aquellos a quienes se dirige el mensaje estén en condiciones de tomar medidas que los protegerán de la victimización o a evitar cometer delitos. Dichos materiales y presentaciones educacionales son generalmente discretos; uno puede tomar el consejo o ignorarlo. Los mensajes educativos a potenciales delincuentes toman un tono de ayuda en lugar de uno de advertencia: están dirigidas a personas que tienen a obedecer la ley, pero que pueden delinquir por ignorancia o descuido.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ejemplos&#34;&gt;Ejemplos&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un análisis de la policía de San Diego, California, encontró que un
alto porcentaje de los casos de agresión sexual eran violaciones por
personas conocidas entre sí que involucraron a adolescentes. Al
examinar y analizar los archivos de casos relevantes, la unidad de
delitos sexuales identificó patrones de conducta que condujeron a
tales agresiones, y luego elaboró un plan curricular escolar
diseñado para informar a los estudiantes sobre la reducción del
riesgo de victimización. La iniciativa produjo folleto&amp;mdash;diferentes
para hombres y mujeres&amp;mdash;que buscaban informar a los estudiantes,
usando lenguaje y escenarios que les resultaran familiares, sobre lo
que constituye una violación por alguien conocido, cómo las mujeres
pueden evitar ser víctimas y como los hombres pueden evitar cometer una violación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preocupada por el problema del consumo de alcohol entre menores, la
policía de Plano, Texas, desarrolló una presentación para los
propietarios y gerentes de tiendas con licencia para vender bebidas
alcohólicas describiendo las medidas que podrían tomarse para ayudar
a los empleados de las tiendas a cumplir con las leyes que prohíban
la venta de alcohol a menores. Aunque las advertencias severas y la
aplicación de la ley fueron los componentes esenciales de la
iniciativa, la policía encontró que algunos empleados estaban
confundidos respecto a la ley y sobre cómo detectar intentos
irregulares de comprar alcohol. En consecuencia, los programas
informativos fueron más que una forma de emitir una advertencia
cortés; de hecho, ayudaron a las personas que se inclinaban a
cumplir con la ley a efectivamente hacerlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para abordar el problema de los niños que son atropellados por
automóviles, la policía en Hamilton-Wentworth, Ontario, encabezó
una iniciativa para desarrollar material educativo y programas
diseñados para enseñar a los niños a cómo cruzar la calle de manera
segura. Estos elementos estaban basados en un cuidadoso
entendimiento de cómo los niños pequeños aprenden mejor, cómo
aplican nuevas reglas y habilidades, y su creación fue asesorada por
ingenieros de tránsito, educadores, profesionales del cuidado
infantil, padres y funcionarios de salud pública.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;hacer-una-solicitud-informal-directa&#34;&gt;Hacer una Solicitud Informal Directa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El uso de solicitudes directas es un primer paso natural que la policía
da cuando busca que individuos u organizaciones específicas se
responsabilicen de atender un problema delictivo. Naturalmente, una
respuesta positiva a la solicitud inicial evita la necesidad de
cualquier aumento de presión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí, la policía no está simplemente transmitiendo consejos preparados
sobre prevención a una gran audiencia. Por el contrario, se centran en
solicitar a la ciudadanía que resuelvan un problema inmediato mediante
una acción de remediación específica. Aunque el hecho de que la policía
esté levantando la solicitud podría implicar que habrá consecuencias. Si
estas se ignoran, a menudo ocurre que la policía meramente está
informando a un ciudadano de algo de lo que no estaba al tanto, y el
ciudadano cumple la solicitud con gratitud y cortesía.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ejemplos&#34;&gt;Ejemplos&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La policía en Chula Vista, California, concluyó que las nuevas
viviendas sociales eran vulnerables al robo simplemente porque
muchas de las casas no estaban diseñadas para protegerse contra
éste. Basada en su análisis del problema, la policía desarrolló una
serie de recomendaciones sobre cómo se podrían diseñar y construir
nuevas viviendas para disuadir el robo, e hizo una completa
presentación de sus hallazgos a ejecutivos de las mayores empresas
de desarrollo inmobiliario en el área. Finalmente, los
desarrolladores firmaron un memorando de entendimiento mediante el
cual acordaron instalar las cerraduras y ventanas recomendadas en
todas las casas nuevas y así ayudar a la policía con medidas de
prevención de robo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;hacer-una-solicitud-confrontacional-dirigida&#34;&gt;Hacer una Solicitud Confrontacional Dirigida&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uno de los resultados más claros de los cambios recientes en las
policías es la creciente tendencia de las agencias policiales a
confrontar agresivamente a aquellos responsables de un gran volumen de
incidentes que la policía debe manejar. La policía suele recurrir a este
modo más confrontacional cuando las solicitudes directas son ignoradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo general, la policía documenta cómo un problema es causado y agravado por la acción (o la falta de acción) de otros. La evidencia
resultante se presenta a la parte infractora, junto con una solicitud
para que se tomen las medidas preventivas. Lo que se busca es que,
cuando se vean confrontados con dicha documentación, la parte se sienta
obligada a asumir la responsabilidad de tomar las medidas preventivas
necesarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los esfuerzos de un trabajo policial comunitario, que ponen mucho
énfasis en cultivar relaciones con ciudadanos afectados por problemas,
también contribuyen a un aumento de las solicitudes confrontacionales.
Ya sea enfrentándose a un fumadero de drogas ilegales, un bar problemático o
una riña en el parque, la policía puede sentirse empoderada para actuar
de manera más confrontacional en virtud del apoyo que recibe de los
ciudadanos agraviados.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ejemplos&#34;&gt;Ejemplos&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La policía en Peel, Ontario, identificó establecimientos con una
alta incidencia de servir alcohol a personas posteriormente
detenidas por conducción en estado de ebriedad, y reenvió la
información a la junta local expendedora de licencias de venta de
alcohol. Armados con estos datos, los funcionarios de licencias
confrontaron a los dueños de los establecimientos problemáticos, les
aconsejaron tomar medidas preventivas, y ofrecieron asesoramiento
detallado y capacitación para la gerencia y el personal respecto a
cómo cumplir con sus obligaciones legales. Estas solicitudes
confrontacionales fueron hechas antes del inicio de cualquier
investigación formal con el fin de permitir que los propietarios
cumplan voluntariamente con la ley.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;involucrar-a-otra-organización-existente&#34;&gt;Involucrar a otra organización existente&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gran parte del trabajo policial consiste en manejar problemas y casos
que se escapan de la red de seguridad social o que no pueden ser atendidos por otras agencias debido a recursos limitados:
personas con condiciones psiquiátricas que no son atendidas adecuadamente
por la comunidad; personas con adicciones que no reciben servicios de tratamiento
apropiados; parques, parques infantiles y viviendas sociales sin mantenimiento adecuado; autos y casas abandonadas, etc. En tales casos, la policía a
veces intenta traspasar la responsabilidad de prevención del delito a
otra agencia gubernamental u organización no-gubernamental que brinde
servicios relevantes en la comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La investigación en profundidad del tipo requerido en la el trabajo
policial orientado a problemas a menudo identifica un incumplimiento o
brecha en los servicios que, de ser corregida, reduciría o eliminaría un
problema. Aunque una situación o circunstancia particular puede
caracterizarse como un delito o un problema policial, la investigación
en profundidad a menudo redefine el problema e identifica de manera más
clara las condiciones que contribuyen a éste. Por lo tanto, un problema
inicialmente denunciado como adolescentes ruidosos y amenazantes
puede, después de un análisis más detallado,
resultar ser un caso de relaciones conflictivas entre ciudadanos de la
tercera edad y adolescentes provocado por las políticas de una escuela
en el vecindario. Involucrar a las autoridades escolares en la
exploración de estrategias preventivas puede resultar en que asuman la
responsabilidad del problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intercambiar estrategias preventivas a otra agencia puede crear tensión
si es que la agencia percibe a la iniciativa policial como un intento de
dictar las estrategias de la agencia o descargar en ella trabajo que no
le corresponde. Esto es particularmente cierto durante periodos de
ajustes en el gobierno donde los presupuestos pueden ser limitados. Es
posible que otras agencias no estén posicionadas para proveer el tipo o
nivel de servicio recomendado por la policía, y podrían necesitar
recursos adicionales para satisfacer estas nuevas demandas de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es igualmente importante que la policía establezca una atmósfera de
confianza y entendimiento mutuo entre ellos y las agencia con intereses
comunes; la aplicación de medidas más coercitivas para traspasar la
responsabilidad sólo se justifica cuando la confianza y el entendimiento
mutuo se han roto. De hecho, algunas personas y organizaciones pueden
ver tales solicitudes como útiles en lugar de coercitivas. En algunos
casos, la documentación policial de un problema ha sido utilizada por
autoridades locales y organizaciones gubernamentales para justificar
programas que han defendido durante mucho tiempo. En otros casos, grupos
privados han utilizado la documentación policial para justificar
expansiones en sus programas y presupuestos de apoyo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ejemplos&#34;&gt;Ejemplos&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Basándose en un cuidadoso análisis de datos, la policía de
Blackpool, Inglaterra, persuadió a otras autoridades de que los
delincuentes prolíficos con problemas de drogadicción debían recibir un tratamiento
intensivo y otros servicios sociales inmediatamente después de ser
liberados. Esto iba en contra de las prácticas convencionales, en
las que muchos delincuentes recién liberados se veían obligados a
esperar largos periodos de tiempo para recibir tratamiento para sus
adicciones, lo que provocaba que la mayoría volviera a consumir drogas y
delinquir. La policía involucró a supervisores de libertad
condicional, fiscales, trabajadores sociales y proveedores de
tratamiento de adicciones para garantizar que los delincuentes que
calificaban y que estuvieran dispuestos a aceptar estos servicios
los recibieran de manera oportuna y confiable. Una evaluación de un
año de duración indicó que la iniciativa arrojó una reducción de un
30% en el crimen denunciado en el área objetivo, no hubo evidencia
de desplazamiento geográfico, y evidenció que la mayoría de los
delincuentes que participaron en el programa habían delinquido menos
mientras recibían tratamiento que en un periodo comparable antes del
tratamiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La policía en Fremont, California, logró persuadir al programa local
de asistencia a víctimas de violencia doméstica para que aceptara
referencias directas de oficiales de policía. La policía demostró
mediante análisis que había una necesidad crucial para darle
servicios de alta prioridad a víctimas reiteradas de violencia
doméstica. Anteriormente, las propias víctimas tenían que buscar
tales servicios. Una evaluación de la intervención indicó una
reducción demostrable en las llamadas repetidas a servicios
policiales por parte de víctimas de violencia doméstica. En esta
instancia, si bien la policía asumió una mayor responsabilidad para
tratar con víctimas y agresores de violencia doméstica crónica, su
relación de trabajo más cercana con otros proveedores de servicios
les permitió concentrar recursos policiales y de servicios sociales
limitados en los individuos más problemáticos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;presionar-para-la-creación-de-una-nueva-organización&#34;&gt;Presionar para la creación de una nueva organización&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La policía no siempre está en condiciones de implementar medidas que
aborden mejor un problema específico, y puede que no haya otra entidad
apropiada para hacerlo. Entonces, la policía podría encontrarse abogando
por la creación de una nueva organización con el mandato y los recursos
para abordar el problema de manera efectiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el aumento de los esfuerzos para organizar vecindarios,
especialmente en grandes áreas urbanas, con frecuencia no es necesario
que la policía sea el catalizador principal de dichos esfuerzos; en
cambio, la policía a menudo asume un papel de apoyo. También hay
situaciones en donde una organización comunitaria crece orgánicamente
debido a la preocupación por un problema dado, con el apoyo de la
policía. Sin embargo, a medida que las organizaciones comienzan a
existir y son fortalecidas, la policía descubre que gradualmente se
puede transferir responsabilidades de estrategias de prevención
específica a estas nuevas entidades.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ejemplos&#34;&gt;Ejemplos&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La policía en Racine, Wisconsin, concluyó que una solución para
mejorar vecindarios con problemas de fumaderos de drogas era comprar propiedades
problemáticas y convertirlas para usarlas como estaciones de policía
comunitarias o repararlas y venderlas a ocupantes responsables.
Para lograr esto, la policía convenció a líderes empresariales
locales a crear una organización privada sin fines de lucro que
pudiese comprar y vender bienes raíces para los fines propuestas por
la policía y el gobierno de la ciudad. Este nuevo acuerdo condujo a
la compra y rehabilitación de un número significativo de propiedades
residenciales, e inspiró otras remodelaciones privadas en
vecindarios problemáticos. La iniciativa resultó en reducciones
dramáticas en los delitos violentes y contra la propiedad, una
reducción concomitante en llamadas a los servicios de policía y una
mejora sustancial en la disponibilidad de viviendas en las áreas
objetivo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La policía en Fontana, California trabajo con más de 20
organizaciones de caridad, iglesias y empresas locales para formar
una nueva red de servicios para individuos indigentes, muchos de los
cuales estaba generando mucho trabajo para la policía por su
comportamiento problemático y delictivo. La llamada “Red de
Enriquecimiento Transitorio” consolidó una gama de servicios para
personas indigentes, proporcionando instalaciones centrales donde las
necesidades especiales de cada individuo&amp;mdash;salud mental y física,
empleo, vivienda, comida, refugio, o abuso de
sustancias&amp;mdash;podrían ser diagnosticadas y abordadas. Esta nueva red
inspiró a oficiales de policía a lidiar más directamente con
individuos en situación de calle, confiando en que al hacerlo
conduciría a mejoras en la conducta y circunstancias del individuo.
Los resultados iniciales fueron abrumadoramente positivos: más de
500 individuos se beneficiaron del programa en sus primeros dos años
de operación. Además, los delitos y las llamadas a servicios de
policía atribuidos a personas sin hogar disminuyeron
sustancialmente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;avergonzar-a-entidades-en-falta&#34;&gt;Avergonzar a entidades en falta&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La vergüenza pública es a menudo un paso intermedio entre la
confrontación privada anteriormente descrita y recurrir a acciones
legales. Se pone mucho en juego al avergonzar en público, tanto para la
policía como para aquellos contra quien se dirige la acción. Por ello,
la policía obviamente debe estar armada de argumentos sólidos y
comprobables. La reputación pública es de gran valor para las personas,
empresas y agencias; por lo tanto, ser desacreditado públicamente por la
policía puede tener consecuencias de largo plazo significativas. Este
método de traspasar la responsabilidad puede ser percibido como el más
coercitivo. En consecuencia, la policía generalmente recurre a él sólo
después que métodos más privados de persuasión han fallado. La meta de
la policía es llamar a la atención pública sobre la naturaleza del
problema, los factores que causa o contribuyen a éste, que tan razonables son
las solicitudes de la policía, la negativa o falta de respuesta a
medidas menos coercitivas, y los argumentos para responsabilizar a otros
por sus contribuciones al problema.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ejemplos&#34;&gt;Ejemplos&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La policía en Lanchashire, Inglaterra, envió cartas a los
propietarios de vehículos vistos andando en áreas donde la
prostitución callejera era un problema. Aunque el tono de las cartas
era totalmente informativo, el efecto tácito&amp;mdash;y sin duda la
intención&amp;mdash;de las cartas era exponer a los potenciales clientes a
pasar una posible vergüenza pública al crear el riesgo de que otros
pudieran leer las cartas. Del mismo modo, la policía en muchas
jurisdicciones colabora con medios de comunicación locales para
publicitar los arrestos de personas detenidas solicitando
prostitución en la calle.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En un esfuerzo por reducir los problemas relacionados con el consumo
de alcohol en Green Bay, Wisconsin, los oficiales de policía
persuadieron a medios de comunicación locales a que expusieran tanto
las prácticas irresponsables de ciertos dueños de bares y la falta
de aplicación de la ley de algunos inspectores. Este esfuerzo, en
conjunto con otras acciones, resultó en el cierre de varios bares
problemáticos a través de la aplicación más estricta de licencias de
venta de alcohol y una concomitante reducción en llamados a la
policía. Todo este accionar inspiró un nuevo desarrollo económico y
una completa transformación en el área.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;retirar-los-servicios-policiales&#34;&gt;Retirar los servicios policiales&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ocasionalmente, la policía busca forzar la adopción de estrategias
preventivas al negarse a responder, investigar, detener o tomar otras
medidas oficiales cuando un individuo u organización se ha negado a
implementar medidas diseñadas para reducir la probabilidad de
victimización. Si un retiro completo del servicio no es factible, la
policía puede responder con menos recursos, lo que se puede hacer
reduciendo la prioridad dada a ciertos tipos de incidentes poniendo más
de la carga de la denuncia a quién la reporta o reduciendo el nivel de
seguimiento después de recolectar la información inicial del caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo general, el retiro o modificación de los servicios policiales
ocurre en el contexto de un negocio o empresa, donde existe evidencia
abrumadora de que el problema sería eliminado si se implementaran
ciertas medidas (las cuales el propietario u operador no implementará en
base a una creencia que de hacerlo reduciría sus ventas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El retiro completo del servicio policial es raro, probablemente porque
la policía es reacia a ser vista como rehusándose a hacer lo que otros
perciben como “su trabajo”. La policía también puede preocuparse de que
el hecho de no responder a una simple solicitud de asistencia pueda
resultar en que no se atienda una infracción más grave que la solicitud
original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mayoría de los retiros de servicio surge de transacciones comerciales
que son temas principalmente civiles más que penales. A
continuación, se presentan algunos ejemplos típicos.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ejemplos&#34;&gt;Ejemplos&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Algunas agencias de policía se niegan a responder a denuncias sobre
automovilistas que dejan las estaciones de autoservicio sin pagar
por la gasolina cuando una estación ha experimentado un alto volumen
de casos, pero se ha negado a instalar un sistema de prepago.
Alternativamente, la policía podría simplemente negarse a enviar a
un oficial para que haga un procedimiento en torno a dicho incidente
y exigir al personal de la estación de servicio que presente un
formulario en la estación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La policía puede negarse a gastar tiempo y recursos en incidentes
que involucren la falta de devolución de propiedad arrendada, como
herramientas, electrodomésticos o muebles, sabiendo que la retención
del número de una tarjeta de crédito u otro método de seguridad
eliminaría dichos incidentes. Las llamadas “tiendas de alquiler con
opción de compra” pueden generar un alto volumen de robos en
jurisdicciones donde los requisitos de verificación de clientes son
laxos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;presionar-por-legislación&#34;&gt;Presionar por Legislación&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Además de recurrir a las numerosas leyes que prohíben directamente la
conducta ilegal y perjudicial, la policía ha recurrido durante mucho
tiempo a una variedad de órdenes municipales y regulaciones
administrativas diseñadas para gestionar y controlar las condiciones que
fomentan y generan delitos y daños. Estos reflejan un juicio legislativo
que ciertas empresas, organizaciones e individuos son responsables de
asegurarse que las actividades en las que participan se llevan a cabo de
manera segura y ordenada; un buen ejemplo es la extensa regulación de la
venta de bebidas alcohólicas. La policía ahora comúnmente establece
condiciones para emitir permisos para eventos públicos tales como
desfiles, festivales, manifestaciones y fiestas callejeras&amp;mdash;condiciones
que requieren que los organizadores del evento brinden seguridad al
público y eviten el desorden y el delito. La responsabilidad principal
de tales medidas recae en el titular de la licencia o permiso. El rol de
la policía es secundario: para reforzar la responsabilidad del titular a
través de la aplicación de la normativa. En virtud del conocimiento
especial que han adquirido analizando problemas de delincuencia y
desorden, la policía a menudo está en condiciones de proponer nuevas
leyes y reglamentos específicos que le asignen responsabilidad de
controlar las condiciones criminogénicas a ciertas personas, empresas o
grupos, y que imponen sanciones a quienes no lo hacen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La adopción de medidas de esta naturaleza suele ir precedida primero por
debates públicos informales y luego por audiencias públicas formales. En
el escenario típico, los individuos sobre quienes recaerá la nueva carga
regulatoria usualmente se oponen a la propuesta.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ejemplos&#34;&gt;Ejemplos&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Para reducir los robos residenciales, algunas ciudades han
implementado códigos que exigen características de diseño y
construcción que prevengan dichos delitos. Algunos códigos de
construcción, como el implementado en Overland Park, Kansas en 2003,
van más allá de simplemente requerir cerraduras en puertas y
ventanas, ya que regulan características tales como la iluminación,
la vigilancia natural y la resistencia de puertas y ventanas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como parte de una iniciativa para reducir las agresiones con objetos
de vidrio en las calles de Liverpool, Inglaterra, la policía del
condado de Merseyside persuadió al Ayuntamiento de Liverpool para
que promulgara un reglamento que hiciera a los propietarios de
establecimientos vendedores de alcohol responsables de prevenir que
las botellas y vasos de vidrio fueran sacados de sus locales. Luego,
la policía convenció al Ministerio del Interior del Reino Unido para
que aprobara una nueva legislación que autorizara a la policía a
confiscar contenedores de vidrio transportados en las calles del
centro de Liverpool. Estas acciones legislativas ayudaron a reducir
drásticamente el número de lesiones asociadas a objetos de vidrio en
el área objetivo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;llevar-a-cabo-una-acción-o-demanda-civil&#34;&gt;Llevar a cabo una Acción o Demanda Civil&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Existen varios caminos por los cuales la policía pueden iniciar acciones
legales para obligar a las personas y organizaciones a implementar
medidas para prevenir el delito y el desorden. Esta estrategia
normalmente es reservada para las condiciones más complejas y se emplea
únicamente como un último recurso porque, con algunas excepciones, el
proceso es difícil y los costos son altos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los estudios relacionados con el problema de las drogas inevitablemente
centran la atención en los &amp;ldquo;fumaderos de drogas.&amp;rdquo; La búsqueda de una
alternativa a simplemente recolectar evidencia y detener a individuos ha
llevado a la policía a desempolvar procedimientos poco utilizados y a
generar acciones legales específicamente diseñadas que les permita, a
través de un procedimiento judicial y la presentación de evidencia
adecuada, confiscar bienes raíces asociados con una alta incidencia
delictiva. Esta autorización legal, marcada por algunos esfuerzos
exitosos, tiene la intención de obligar a los dueños de inmuebles a
asumir una mayor responsabilidad de controlar las actividades que tienen
lugar en sus propiedades.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ejemplos&#34;&gt;Ejemplos&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La policía en Oakland, California, presentó una demanda contra la
casa matriz de una franquicia internacional de moteles por no
controlar el tráfico de drogas, prostitución y una variedad de
delitos y desórdenes en su propiedad. La demanda fue posterior a
repetidos intentos de la policía de educar a los administradores y
ejecutivos respecto de los problemas del motel, las solicitudes de
mejora y las advertencias de posibles consecuencias legales. En este
caso, la policía aumentó constantemente la presión sobre la casa
matriz de una manera cuidadosa y medida. De hecho, la unidad
especial del Departamento de Policía de Oakland que interpuso la
acción civil había desarrollado un proceso formal para documentar
tales problemas y para ejercer niveles crecientes de presión sobre
los administradores y propietarios del negocio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;construyendo-el-caso-para-traspasar-la-responsabilidad&#34;&gt;Construyendo el Caso para Traspasar la Responsabilidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El proceso que conduce a los esfuerzos policiales para traspasar y
compartir la responsabilidad generalmente implica:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Documentar la magnitud de un problema específico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identificar las condiciones que contribuyen al problema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Establecer un vínculo entre tales condiciones y el individuo,
empresa u organización considerada responsable de ellas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto, la recolección de información detallada, incluidos datos
estadísticos, es una parte fundamental del proceso antes de que éste
avance. Debido a que la policía está utilizando grados crecientes de
poder gubernamental, tales estudios deben ser llevados a cabo
meticulosamente para asegurar precisión y equidad y, cuando resulten en
una propuesta, poder presentar el caso más sólido posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gran parte del conocimiento acumulado en el que confía la policía para
abogar y traspasar y compartir la responsabilidad de abordar problemas
se basa en información que han adquirido a través de años de
experiencia. El valor de la experiencia policial es en ocasiones
subestimado por quienes sólo confían en altos estándares de ciencias
sociales y análisis de políticas públicas para informar las decisiones políticas;
por el contrario, dicha experiencia es a veces sobreestimada por quienes
creen que “el conocimiento callejero” tiene más peso que el conocimiento
basado en investigación. Gran parte del conocimiento policial respecto a
la prevención y control del delito y el desorden en gran medida nunca ha
sido probado. Esto no disminuye totalmente su valor, y sigue existiendo
una necesidad crítica de capturar, probar y refinar la experiencia
policial, contribuyendo así a un cuerpo de conocimiento más formal para
apoyar las prácticas policiales.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;midiendo-la-efectividad-de-las-nuevas-respuestas&#34;&gt;Midiendo la Efectividad de las Nuevas Respuestas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuantificar la efectividad puede resultar complejo ya que la policía a
menudo aplica varias respuestas a un problema, algunas involucrando
acción directa (aplicación de la ley y presencia policial) y otras
involucrando acción indirecta (persuasión y coerción del tipo descrito
anteriormente). Determinar el efecto de cada respuesta de manera aislada
puede ser un verdadero desafío metodológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas personas pueden sentirse incómodas porque la policía trata en
ocasiones a los ciudadanos de una manera dura. Tales preocupaciones son
ciertamente justificables cuando se realizan solicitudes y amenazas sin
que éstas sean sustentadas con hechos. Es por ello que un alto estándar de
cuidado en la recolección y análisis de los hechos puede ser una
protección efectiva contra el abuso. Adicionalmente, la investigación en
profundidad de un problema específico puede incluso identificar medidas
específicas que tienen el potencial para prevenirlo efectivamente.
Recolectar datos concretos respecto a un problema específico puede
desempeñar un papel central para convencer a otros de la seriedad de la
situación, así como también puede servir de evidencia cuando la
estrategia preventiva implique acciones legales.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;determinando-el-grado-apropiado-de-presión-para-traspasar-la-responsabilidad&#34;&gt;Determinando el Grado Apropiado de Presión para Traspasar la Responsabilidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gran parte del trabajo policial consiste en determinar y aplicar un
grado de presión o coerción que sea apropiado para una situación
particular. Los oficiales de policía que buscan traspasar o compartir la
responsabilidad de problemas de seguridad pública deberían considerar,
entre otros factores:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La justificación para la presión en primera instancia, incluyendo
los costos para la policía y para la comunidad de mantener el estado actual.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qué tan razonables son las solicitudes de la policía, incluyendo el
estándar de prueba que la policía debe demostrar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La probabilidad de que un nuevo grupo de respuestas al problema
tengan un valor preventivo de largo plazo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La probabilidad que las partes interesadas claves respalden o
acepten las nuevas propuestas, lo cual está influenciado por la
complejidad del tema en cuestión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La naturaleza, grado y consecuencias de resistir los intentos de la
policía de compartir o traspasar la responsabilidad, incluyendo los
riesgos y costos potenciales para la organización policial y sus
funcionarios al presentar propuestas controvertidas o polémicas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ningún factor por si sólo va a dictar qué método o grado de coerción
debería ser empleado. Por el contrario, la decisión debería estar basada
en un análisis exhaustivo de la amplitud y gravedad del problema, la
efectividad probable de la solución propuesta y la probabilidad tanto de
la cooperación de diversas partes interesadas como del apoyo del público
en general.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusión&#34;&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A medida que la policía comprenda mejor las condiciones, prácticas y
comportamientos que dan lugar a problemas específicos de seguridad
pública y pueda determinar con mayor certeza las respuestas que son más
efectivas para prevenirlos y controlarlos, estarán en una mejor posición
para traspasar y compartir la responsabilidad de lidiar con aquellos
problemas. Hacer esto fortalecerá a la policía como institución al
aumentar su capacidad para realizar las funciones que legítimamente
están dentro de sus obligaciones y a su vez reducirá la necesidad de
que la policía intente resolver problemas que están más allá de sus competencias. Quizás lo más importante es que
llevará a la sociedad hacia un estilo de policía más
efectivo, eficiente y equitativo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta guía es una adaptación de la
Guía No. 3,
originalmente elaborada por
Michael S Scott y Herman Goldstein,
de la serie de guías de
Respuestas Específicas
del &lt;a href=&#34;https://popcenter.asu.edu/&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Centro POP en ASU&lt;/a&gt;.
&lt;a href=&#34;https://popcenter.asu.edu/content/shifting-and-sharing-responsibility-public-safety-problems-0&#34; target = &#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
