<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>¿Qué funciona para reducir el delito? | Centro POP Uruguay de UCL</title>
    <link>/que-funciona/</link>
      <atom:link href="/que-funciona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>¿Qué funciona para reducir el delito?</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>¿Qué funciona para reducir el delito?</title>
      <link>/que-funciona/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Alumbrado Público</title>
      <link>/que-funciona/alumbrado-publico/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/que-funciona/alumbrado-publico/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    En general, la evidencia disponible sugiere que el alumbrado público
puede reducir el delito. Según estudios revisados, el delito (violento o
contra la propiedad) se redujo en un promedio de 21% en áreas donde el
alumbrado público fue mejorado. Actualmente, se desconoce la forma
exacta de cómo se logra este efecto.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Alumbrado público&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;En general, existe evidencia de buena calidad que sugiere que reduce el crimen.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de buena calidad.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dónde funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad moderada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacerlo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Costo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-es-el-alumbrado-público&#34;&gt;¿Qué es el alumbrado público?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mejorar el alumbrado público implica aumentar los niveles de iluminación
en la calle o en otros espacios de uso público. Mejorar el alumbrado
público tiene varios propósitos, incluyendo la prevención de accidentes
y la reducción del delito. Esta nota informativa cubre únicamente los
efectos de mejorar el alumbrado en la reducción de la incidencia
delictiva.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;impacto&#34;&gt;Impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que el alumbrado público puede reducir
el delito. Según la literatura revisada, los delitos violentos y los
delitos contra la propiedad se redujeron 21% en promedio en áreas con
alumbrado público mejorado en comparación con áreas donde no se realizó
dicha intervención. Sin embargo, las áreas de control utilizadas para
estimar el impacto del alumbrado público mejorado se encontraban
adyacentes a las áreas de la intervención. Esto podría haber afectado
los resultados de los estudios revisados, dado los potenciales efectos
de desplazamiento delictivo y difusión de beneficios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la revisión, no se encontraron estudios con resultados
contraproducentes estadísticamente significativos (es decir, que el
delito haya aumentado en vez de disminuir).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;Cómo funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se considera que mejorar el alumbrado público reduce el delito de las
siguientes formas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Aumentando la visibilidad y el número de personas que usan los
espacios públicos. Esto conduciría a aumentar o a hacer más efectiva
la vigilancia natural, lo que podría disuadir el delito. Para
determinar que este mecanismo es el que explica cómo mejorar el
alumbrado público reduce el delito, veríamos el mayor impacto de
esta intervención durante las horas de oscuridad. Sin embargo, en
los estudios revisados no se encontró evidencia de reducciones en la
incidencia delictiva cuando únicamente se examinó el impacto del
alumbrado público en las horas de oscuridad. En estos mismos
estudios, el mayor impacto fue observado a todas horas del día en
las áreas donde el alumbrado público fue mejorado. A su vez, esto
sugiere que un mecanismo alternativo es necesario para explicar cómo
el alumbrado público reduce el delito.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Demostrando inversión pública en el vecindario. Esta acción tiene el
potencial de mejorar las condiciones de la comunidad, generando que
los residentes se preocupen más de sus vecindarios y por
consiguiente sean más propensos a tomar acciones que puedan reducir
el delito.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se requiere evidencia sistemática adicional para determinar cuáles son
los mecanismos específicos a través de los cuales mejorar el alumbrado
público reduce el delito. Específicamente, esta evidencia es necesaria
para examinar cómo la influencia del sentido de orgullo comunitario en
un vecindario&amp;mdash;como resultado de un alumbrado público mejorado&amp;mdash;impacta
en la reducción del delito.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dónde-funciona&#34;&gt;Dónde funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​Existe evidencia de que la reducción de delito sería probablemente
mayor si la mejora del alumbrado público se realiza en un área en la que
la iluminación es pobre y la mejora en la iluminación fuese
considerable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ha encontrado que el impacto de mejorar el alumbrado público varía
entre países y según el tipo de delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el Reino Unido, se observó una reducción promedio de 38 delitos en
áreas con alumbrado público mejorado. En comparación, en Estados
Unidos, se observó un promedio de siete delitos menos en áreas donde se
realizó dicha intervención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En delitos contra la propiedad, la reducción promedio observada en el
Reino Unido fue de 17 delitos en áreas con alumbrado público mejorado.
En comparación, en Estados Unidos, se observó un promedio de nueve
delitos contra la propiedad menos en áreas donde se realizó dicha
intervención.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-hacerlo&#34;&gt;Cómo hacerlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Casi no existe evidencia respecto a cómo asegurar que una intervención
de alumbrado público sea efectiva. El único factor identificado en torno
a la efectividad de una mejora en el alumbrado público es que la
iluminación del área intervenida haya sido “mejorada considerablemente”.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;costo&#34;&gt;Costo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A la fecha, no se han realizado estudios que examinen de manera rigurosa
los efectos de costo-beneficio del alumbrado público. Para esta
intervención, los costos asociados a los tipos de alumbrado, el precio
de la electricidad y los valores de mantenimiento y reparación deben ser
considerados.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;temas-adicionales&#34;&gt;Temas adicionales&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Si mejorar el alumbrado público reduce el delito influenciando el
sentido de orgullo comunitario, podría ser más efectivo en
comunidades socialmente estables con marginación y bajos niveles de
inversión pública.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Si bien no se encontraron estudios con resultados contraproducentes
estadísticamente significativos (es decir, que el delito haya
aumentado en vez de disminuir), es posible que una mejora en el
alumbrado público pudiese aumentar el delito. En teoría esto podría
ocurrir si mejorar la visibilidad ayuda a que los delincuentes
puedan identificar más fácilmente a blancos potencialmente
atractivos y vulnerables.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Solamente un estudio ha examinado rigurosamente el desplazamiento
geográfico de la intervención. Los resultados de ese estudio
indicaron que hubo una difusión de beneficios –es decir, que el
delito se redujo significativamente en las áreas cercanas a donde
fue mejorado el alumbrado público.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A la fecha, la evidencia no ha considerado si cambios recientes en
tecnología de iluminación, como la introducción de luces LED o el
uso de iluminación en horarios reducidos durante la noche (reducir
la iluminación en horas de madrugada cuando la mayoría de la
población duerme) tiene efectos en la incidencia delictiva.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Las mejoras del alumbrado público mejorado pueden ser criticadas por
sus efectos nocivos en términos de contaminación lumínica, horarios
de sueño (incluso de animales) y eficiencia energética (aunque el
uso de iluminación en horarios reducidos podría mitigar estos
efectos).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mejorar el alumbrado público puede ser necesario para el despliegue
efectivo de otras iniciativas de prevención del delito, tales como
la&lt;a href=&#34;/que-funciona/cctv/&#34;&gt; vigilancia por sistemas de circuito cerrado de televisión (CCTV)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Welsh, B., and Farrington, D.F. (2008). Effects of Improved Street
Lighting on Crime. Campbell Collaboration Systematic Review. Campbell
Collaboration: Norway.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta entrada es una adaptación del
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Toolkit.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Crime Reduction Toolkit&lt;/a&gt;
del &lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/About/Pages/default.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;What Works Centre for Crime Reduction&lt;/a&gt;
del Colegio de Policías de Reino Unido.
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Intervention.aspx?InterventionID=3&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CCTV</title>
      <link>/que-funciona/cctv/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/que-funciona/cctv/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    La presente nota revisa la evidencia del efecto de las cámaras de
vigilancia de circuito cerrado de televisión (o CCTV por sus siglas en
inglés) para reducir la delincuencia. Existe evidencia de que el CCTV
tiene un impacto en la reducción de la delincuencia, en particular para
reducir los delitos contra vehículos en estacionamientos. La evidencia
sobre el uso de CCTV para reducir los delitos violentos indica que no
tiene ningún efecto sobre este tipo de delitos. La implementación de
CCTV en combinación con otras intervenciones, como el &lt;a href=&#34;/que-funciona/alumbrado-publico/&#34;&gt;alumbrado público&lt;/a&gt;,
puede aumentar la eficacia de esta medida.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;CCTV&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;En general, existe evidencia de alta calidad que sugiere una disminución en la incidencia delictiva.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de alta  calidad.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dónde funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de muy alta calidad.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacerlo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad moderada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Costo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-es-el-cctv&#34;&gt;¿Qué es el CCTV?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El CCTV cumple muchas funciones y se utiliza tanto en entornos públicos
como privados. El CCTV se ve como una técnica de &amp;ldquo;vigilancia formal&amp;rdquo; y,
como tal, podría mejorar la efectividad o utilizarse en lugar de
personal de seguridad. Las cámaras se pueden usar para ayudar a la
prevención del delito, la detección de delincuentes, el control de
multitudes, o para mantener el orden público. El foco de esta nota
informativa es la prevención de delitos contra las personas y la
propiedad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;impacto&#34;&gt;Impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que el CCTV puede reducir el crimen.
Cuando se considera específicamente el tipo de delito, el CCTV tiene un
mayor impacto en la reducción del delito contra vehículos y delitos
contra la propiedad, pero no tiene un efecto significativo en la
reducción de los delitos violentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general, por cada 100 delitos, el CCTV previene en promedio 16
delitos. Específicamente para delitos contra vehículos, por cada 100
delitos, se pueden evitar en promedio 26 delitos. No se encontró
evidencia de un efecto contraproducente (es decir, que aumente el
delito) en las evaluaciones revisadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La evidencia sobre el impacto de CCTV se tomó de una revisión
sistemática de alta calidad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;Cómo funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los estudios demuestran que el CCTV podría reducir el crimen de una o
una combinación de las seis siguientes maneras:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;disuadir a los delincuentes al aumentar su percepción del riesgo de ser atrapados;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aumentando el riesgo real de ser atrapado;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alentar el uso público de un área, lo que afecta las percepciones de riesgo de los delincuentes (al aumentar la vigilancia informal por parte del público);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alentar a las potenciales víctimas a tomar precauciones adicionales;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;señalar al público mejoras en el área que incrementan el orgullo de la comunidad;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;apoyar el despliegue del personal de seguridad para atender incidentes de manera más efectiva.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Un estudio señala que podrían producirse posibles aumentos de la
delincuencia si:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;la policía se vuelve demasiado dependiente de las cámaras y reduce su propia vigilancia; o&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;debido a la presencia de cámaras menos personas usan el área, lo que reduce los niveles de vigilancia natural.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, ninguno de estos mecanismos ha sido probado empíricamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dónde-funciona&#34;&gt;Dónde funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​Hay buena evidencia de que la efectividad de CCTV varía
considerablemente según el contexto. El CCTV parece funcionar mejor en
estacionamientos y parece ser más efectivo en el Reino Unido que en
otros lugares donde se ha probado su impacto (principalmente en los Estados Unidos). La evidencia adicional sugiere que el CCTV también puede ser
efectivo en las afueras (suburbios) de una ciudad. Se ha descubierto que el
circuito cerrado de televisión no tiene un impacto significativo en la
reducción de la delincuencia en los centros de las ciudades y pueblos,
en las viviendas públicas y en el transporte público.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-hacerlo&#34;&gt;Cómo hacerlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay muchos tipos de CCTV con diferentes funciones (ej., capacidad
panorámica, inclinación y zoom). La especificación técnica de las
cámaras (como su posición o capacidad para grabar de noche) debe
considerarse durante la implementación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mayoría de los sistemas de CCTV exitosos han involucrado el monitoreo activo de imágenes en vivo, generalmente por parte del personal de seguridad. La
operación efectiva de la sala de control de CCTV es, por lo tanto, un
factor importante para determinar cómo funciona el CCTV y que éste
efectivamente reduzca la incidencia delictiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El éxito en el uso de CCTV también parece estar relacionado a elevados niveles de apoyo público, poca resistencia política y fuentes de financiación adecuadas.
El apoyo público puede variar según el contexto. Por ejemplo, las
personas apoyan el uso de CCTV en estacionamientos, pero no en entornos
privados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La implementación de CCTV debe involucrar un análisis
cuidadoso del problema delictivo local, tener objetivos claros y una
buena gestión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La efectividad de un esquema de CCTV está relacionada con la
extensión de área que cubren las cámaras. Esto sugiere que los esquemas
que cubren grandes áreas son más efectivos que las implementaciones
pequeñas y poco sistemáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El CCTV también parece tener más éxito cuando se combina con otras
intervenciones (ej., &lt;a href=&#34;/que-funciona/alumbrado-publico/&#34;&gt;mejor alumbrado público&lt;/a&gt;, rejas, mejores esquemas de pago
de estacionamiento, personal de seguridad).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;costo&#34;&gt;Costo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay muy pocos análisis sobre el costo-beneficio de los sistemas CCTV. En los últimos años, los gobiernos han investigado significativamente su uso. Por
ejemplo, se estima que más de £250 millones (aproximadamente US$350
millones) de dinero público se gastaron en CCTV de 1992 a 2002 en el Reino Unido. Las estimaciones de los Estados Unidos indican que US$25 millones se invirtieron en CCTV en autobuses y estaciones de metro en la ciudad de Nueva York, US$5 millones se gastaron en Chicago en un sistema de 2,000 cámaras en todo el centro de la ciudad, y US$10 millones se gastaron en Baltimore en un programa similar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se ha publicado información  sobre los costos de los sistemas de CCTV móviles.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;temas-adicionales&#34;&gt;Temas adicionales&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No todos los delitos se denuncian a la policía. Por lo tanto, las
cámaras de CCTV pueden identificar crímenes que de otra manera no
serían reportados. Existe la posibilidad de un aumento en las tasas
de denuncia de delitos en algunas áreas de intervención.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Los implementadores deben considerar los posibles riesgos a la
privacidad y a las libertades civiles que los sistemas CCTV
representan.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El desplazamiento del delito o la difusión de beneficios a las áreas
vecinas son posibilidades que deben considerarse.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La información de costos para CCTV es difícil de determinar. A
medida que la tecnología cambia, los costos pueden aumentar o
disminuir, y los costos variarán según la ubicación y
características de las cámaras.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Revisión sistemática 1: Welsh, Brandon C. and Farrington, David P.
(2009) &amp;lsquo;Public Area CCTV and Crime Prevention: An Updated Systematic
Review and Meta-Analysis&amp;rsquo;, &lt;em&gt;Justice Quarterly&lt;/em&gt;, 26: 4, 716 — 745&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revisión sistemática 2: Farrington David P, Gill Martin, Waples, Sam J
and Argomaniz, Javier (2007) The effects of closed-circuit television on
crime: Meta-analysis of an English national quasi multi-site evaluation.
&lt;em&gt;Journal of Experimental Criminology&lt;/em&gt;, 3, 21-38 ​&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta entrada es una adaptación del
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Toolkit.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Crime Reduction Toolkit&lt;/a&gt;
del &lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/About/Pages/default.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;What Works Centre for Crime Reduction&lt;/a&gt;
del Colegio de Policías de Reino Unido.
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Intervention.aspx?InterventionID=1&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mediación Víctima-Delincuente</title>
      <link>/que-funciona/mediacion/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/que-funciona/mediacion/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    En general, la evidencia sugiere que la mediación víctima-delincuente (MVD) reduce el delito, pero hay alguna evidencia (aunque de baja
calidad) que indica que también puede aumentarlo. La
investigación muestra que los participantes en los programas de MVD
tienen una tasa de reincidencia 34% menor que los no participantes.
Participar en MVD es voluntario, por lo que esto puede producir un sesgo
en los resultados, ya que los delincuentes que participan deben estar
motivados para hacerlo. MVD se basa en el principio de la justicia
restaurativa, que reúne a la víctima y al delincuente para que se pueda
pedir disculpas y se desarrolle un plan de restitución. Actualmente, la
MVD generalmente se usa principalmente para delitos contra la propiedad
y delitos violentos no graves. El efecto de la intervención disminuye con
períodos de seguimiento más largos. El MVD parece ser menos efectivo con
los delincuentes violentos.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Mediación Víctima-Delincuente&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;En general, hay evidencia de alta calidad que sugiere una disminución en el crimen.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad limitada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dónde funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad moderada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacerlo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad limitada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Costo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-es-la-mediación-víctima-delincuente&#34;&gt;¿Qué es la Mediación Víctima-Delincuente?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La la mediación víctima-delincuente (MVD) una reunión cara a cara programada entre las víctimas del delito y los delincuentes. La reunión brinda a los delincuentes y víctimas la oportunidad de discutir el delito y sus consecuencias y decidir qué debe hacer el delincuente para reparar el daño causado. Esto
incluye una disculpa y también puede implicar reparaciones financieras
del delincuente a la víctima. La participación en MVD puede ser voluntaria u ordenada por
el tribunal, puede usarse en lugar de una pena privativa de libertad o
al final de un período de prisión. Si bien es similar en contenido y
objetivos, MVD difiere ligeramente de la Conferencia de Justicia
Restaurativa, ya que se centra en reunir a la víctima y al delincuente,
pero no necesariamente a los miembros de la familia y la comunidad, que
también pueden haber sido afectados por el crimen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;impacto&#34;&gt;Impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que la MVD reduce el delito, pero
existe algo de evidencia (aunque de baja calidad) de que también puede
aumentarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La evidencia mostró que aquellos delincuentes que participaron en MVD
tuvieron una tasa menor de reincidencia que aquellos que no
participaron. Los estudios de mayor calidad metodológica no fueron tan
efectivos como los estudios de menor calidad. Además, se encontró que
las intervenciones que incluían períodos de seguimiento más largos eran
menos efectivas que aquellas con períodos de seguimiento más cortos.
Solo un estudio sobre MVD ha mostrado un aumento en la delincuencia,
pero este estudio proporcionó pocos detalles sobre cómo se realizó la
intervención.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;Cómo funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La MVD se basa en el principio de justicia restaurativa, que enfatiza el
delito como un acto contra un individuo, por parte del delincuente, y
subraya la importancia de que el delincuente repare el daño causado. La
intervención ofrece un proceso mediante el cual las personas
directamente afectadas por el delito tienen la oportunidad de participar
en la respuesta al delito. Esto incluye responsabilizar al delincuente,
así como ofrecer asistencia emocional y material a la víctima y trabajar
para desarrollar una comunidad segura y solidaria tanto para la víctima
como para el delincuente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros estudios han señalado la importancia de enfatizar la
responsabilidad personal del delincuente ante la víctima y el
reconocimiento del daño hecho por el delincuente a la víctima. La MVD
tiene como objetivo resolver el conflicto entre la víctima y el
delincuente, y reparar el daño emocional a la víctima y, cuando sea
posible o deseable, compensar financieramente a la víctima.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dónde-funciona&#34;&gt;Dónde funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​Los resultados de los estudios de investigación sobre MVD no han
encontrado diferencias significativas entre el efecto del programa al
considerar el tipo de delito (delito contra la propiedad o delito
violento), o por el tamaño de la muestra de los participantes. Sin
embargo, otros estudios han demostrado que el impacto de MVD en los
delincuentes violentos fue menor que para los autores de otros
tipos de delitos y que el efecto de una intervención de MVD puede decaer
gradualmente con el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-hacerlo&#34;&gt;Cómo hacerlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los estudios sobre MVD han resaltado el valor de la &amp;ldquo;reflexión&amp;rdquo; en la
etapa preparatoria del proceso, donde tanto la víctima como el
delincuente consideran lo que quieren lograr con la reunión y qué
restitución consideran apropiada. Luego se organiza una reunión guiada
cara a cara que proporciona un espacio seguro para el diálogo genuino, y en la que se pueden abordar las necesidades emocionales y de información.
La MVD generalmente se usa para delitos contra la propiedad y asaltos
menores, pero algunos programas se han expandido para proporcionar
mediación con delincuentes violentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En aproximadamente el 80% de los casos, el mediador (generalmente un
voluntario capacitado) se reúne inicialmente con la víctima y el
delincuente por separado, en sesiones que ayudan a prepararse para el
diálogo posterior. La reunión principal con ambas partes está diseñada
para crear un ambiente propicio para el diálogo, en el cual se crea un
plan para que el delincuente &amp;ldquo;haga las cosas bien&amp;rdquo; tanto como sea
posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El MVD se ha utilizado más frecuentemente con delincuentes juveniles,
pero se ha ampliado para involucrar a delincuentes adultos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;costo&#34;&gt;Costo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No existe información sobre los costos asociados con la intervención o
sobre su costo-beneficio.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bradshaw, W., Roseborough, D. and Umbreit, M. (2006) &amp;lsquo;The Effect of
Victim Offender Mediation on Juvenile Offender Recidivism: A
Meta-Analysis&amp;rsquo;, &lt;em&gt;Conflict Resolution Quarterly&lt;/em&gt;, 24:1, 87-98&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nugent, W., Williams, M. and Umbreit, M. (2004) &amp;lsquo;Participation in
Victim-Offender Mediation and the Prevalence of Subsequent Delinquent
Behavior: A Meta-Analysis&amp;rsquo;, &lt;em&gt;Research on Social Work Practice&lt;/em&gt;, 14,
408-416&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta entrada es una adaptación del
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Toolkit.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Crime Reduction Toolkit&lt;/a&gt;
del &lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/About/Pages/default.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;What Works Centre for Crime Reduction&lt;/a&gt;
del Colegio de Policías de Reino Unido.
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Intervention.aspx?InterventionID=30&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policiamiento de Puntos Calientes</title>
      <link>/que-funciona/policiamiento-puntos-calientes/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/que-funciona/policiamiento-puntos-calientes/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    En general, la evidencia sugiere que el policiamiento de puntos
calientes reduce el delito. Los programas de policiamiento de puntos
calientes que adoptan un enfoque de policía orientada a la solución de
problemas (POP) parecen ser más efectivos que simplemente aumentar la
presencia policial tradicional (por ejemplo, aumentar los patrullajes).
La evidencia sugiere que el policiamiento de puntos calientes es
efectivo para reducir los delitos violentos (incluyendo robos), los
hurtos a peatones, los delitos relacionados con drogas y el desorden
público. Sin embargo, la evidencia no indica que la intervención sea
efectiva para reducir otros delitos contra la propiedad. No hay
evidencia de que el policiamiento de puntos calientes desplace el delito
a otras áreas; al contrario, la evidencia sugiere que los beneficios de
la intervención pueden extenderse más allá de las zonas intervenidas.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Policiamiento de puntos calientes&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;En general la evidencia sugiere una reducción del delito&amp;mdash;la evidencia se considera muy fuerte.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;La calidad de la evidencia es limitada, pero muy probablemente funciona disuadiendo a los delincuentes de cometer delitos.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dónde funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;La calidad de la evidencia es moderada pero la estrategia funciona mejor en contextos de alta incidencia delictiva.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacerlo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;La calidad de la evidencia es moderada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Costo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-es-el-policiamiento-de-puntos-calientes&#34;&gt;¿Qué es el policiamiento de puntos calientes?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El policiamiento de puntos calientes es una estrategia operativa que
consiste en focalizar el patrullaje policial (así como otro tipo de
actividades policiales) a los lugares en donde el delito está más
concentrado. La estrategia se basa en la premisa de que el delito y el
desorden no se distribuyen uniformemente dentro de los vecindarios, sino
que se concentran en lugares muy específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dedicar recursos y actividades a estos puntos calientes tiene como
objetivo prevenir el delito en estos lugares específicos y,
potencialmente, reducir los niveles generales del delito en la ciudad o
el área geográfica en general.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;impacto&#34;&gt;Impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que el policiamiento de puntos
calientes reduce el delito. La evidencia muestra que hay un efecto
estadísticamente significativo de reducciones modestas en la incidencia
delictiva asociado al policiamiento de puntos calientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las evaluaciones no han encontrado evidencia de desplazamiento en
respuesta a la intervención (es decir, que el delito y el desorden no se
ha desplazado a áreas vecinas), pero han encontrado un efecto moderado y
estadísticamente significativo de difusión beneficios (es decir, que la
incidencia delictiva también se ha reducido en áreas contiguas a donde
ocurrió la intervención)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La evidencia con respecto a estos resultados es robusta. Las
evaluaciones de los programas de policiamiento de puntos calientes han
sido bien diseñadas y se han utilizado los métodos estadísticos
apropiados para el análisis de los resultados de la intervención.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;Cómo funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La estrategia asume que la incidencia delictiva se puede reducir de
manera más eficiente al focalizar recursos y actividades en los lugares
donde el crimen está más concentrado. La policía puede prevenir el
delito al evitar que las víctimas y los delincuentes se encuentren en el
mismo lugar al mismo momento a través de la manipulación de las
situaciones y los entornos que dan lugar a las oportunidades delictivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En particular, se considera que la presencia de la policía en los puntos
calientes aumenta la percepción del delincuente de la probabilidad de
ser atrapado en el acto delictivo (es decir, la presencia policial opera
como un efecto disuasorio). Sin embargo, debido a que en un punto
caliente pueden existir diversos problemas delictivos (y por ende pueden
aplicarse diversos tipos de intervención), es probable que varios
mecanismos contribuyan a las reducciones observadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dónde-funciona&#34;&gt;Dónde funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La efectividad del policimaiento de puntos calientes varía según el tipo
de delito: la estrategia es más eficaz para reducir delitos violentos,
robos contra peatones, delitos relacionados con drogas y de desorden
público. Sin embargo, la evidencia no ha demostrado efectos
significativos en otros delitos contra la propiedad. Al combinar el
policiamiento de puntos calientes con un enfoque de policía orientada a
problemas (POP), las intervenciones resultaron ser doblemente efectivas,
en comparación con simplemente aumentar las actividades policiales
tradicionales en puntos calientes (por ejemplo, con patrullaje
dirigido). Adoptar un enfoque POP aumenta la eficacia del policiamiento
de puntos calientes para todos los tipos de delitos, incluyendo los
delitos contra la propiedad. Asimismo, las intervenciones de
policiamento de puntos calientes con enfoque POP tienen más
probabilidades de reducir la incidencia delictiva en los alrededores de
los puntos calientes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-hacerlo&#34;&gt;Cómo hacerlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La información sobre la implementación del policiamiento de puntos
calientes es limitada. Las actividades específicas que se llevan a cabo
como parte de una estrategia de policiamiento de puntos calientes pueden
variar dependiendo de la naturaleza de la intervención (por ejemplo,
desde operaciones de control de drogas hasta enfoques POP para combatir
los delitos violentos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En varios casos, las intervenciones no se implementan según lo previsto
debido a problemas con el personal. Asignar oficiales a demasiados
puntos calientes y la escasez de personal en general (debido a picos en
la demanda de servicios o requisitos operativos) afectan la efectividad
de este tipo de intervenciones. Además, se ha observado que la
resistencia de los oficiales al programa puede amenazar la efectividad
de la intervención. Para mitigar estos problemas, se han llevado a cabo
políticas específicas que incluyen cambios en el liderazgo policial, el
uso de sistemas de rendición de cuentas y monitoreo del desempeño y la
capacitación adicional del personal policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intervenciones con períodos cortos de implementación parecen disminuir
el efecto positivo de la estrategia. Las evaluaciones también han
enfatizado la importancia de entender cómo las distintas actividades
policiales que se pueden llevar a cabo en los puntos calientes son
percibidas por la comunidad, ya que algunas pueden ser percibidas
negativamente. Por ejemplo, se ha comprobado que aumentos en detenciones
y búsquedas, y la aplicación de la ley con &amp;ldquo;mano dura&amp;rdquo; en los puntos
calientes pueden tener un efecto negativo en las relaciones entre la
policía y la comunidad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;costo&#34;&gt;Costo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No hay información en la literatura sobre los costos del policiamento de
puntos calientes, y no hay cálculos específicos de los de beneficios
económicos de esta estrategia. Sin embargo, en la mayoría de los casos,
el policiamiento de puntos calientes implica la optimización de los
recursos existentes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;aspectos-adicionales-a-considerar&#34;&gt;Aspectos adicionales a considerar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El policiamiento de puntos calientes es una estrategia operativa que
consiste en concentrar los recursos policiales en áreas donde se
concentran los delitos. Es importante tener en cuenta el tipo de
actividad que se va a llevar a cabo dentro del puto caliente, ya que
ésta debe variar según la naturaleza del problema (por ejemplo, tipo de
delitos, modus operandi y otros factores ambientales).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Braga, A, Papachristos, A and Hureau, D (2012) &#39;Hot spots policing
effects on crime&#39;, Campbell Systematic Reviews, 2012:8, DOI:
&lt;a href=&#34;https://www.doi.org/10.4073/csr.2012.8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;10.4073/csr.2012.8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta entrada es una adaptación del
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Toolkit.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Crime Reduction Toolkit&lt;/a&gt;
del &lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/About/Pages/default.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;What Works Centre for Crime Reduction&lt;/a&gt;
del Colegio de Policías de Reino Unido.
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Intervention.aspx?InterventionID=46&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa de Concientización Juvenil (Scared Straight)</title>
      <link>/que-funciona/scared-straight/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/que-funciona/scared-straight/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    En general, la evidencia sugiere que &lt;em&gt;Scared Straight&lt;/em&gt; no tiene ningún
impacto o puede aumentar los delitos cometidos por jóvenes. En la
mayoría de los estudios revisados, se encontró que los
jóvenes que participaron en el programa cometieron mas delitos en promedio, en
comparación con los jóvenes que no participaron. Esto sugiere un efecto
negativo del programa. Sin embargo, la evidencia es menos clara sobre
por qué o cómo el programa fomenta el comportamiento delictivo en los
jóvenes.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Programa de Concientización Juvenil (Scared Straight)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;En general, existe evidencia de alta calidad que sugiere un aumento en el crimen.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad limitada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dónde funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacerlo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad limitada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Costo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-es-el-programa-_scared-straight_&#34;&gt;¿Qué es el programa &lt;em&gt;Scared Straight&lt;/em&gt;?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Scared Straight&lt;/em&gt; implica visitas organizadas de delincuentes juveniles o
jóvenes en riesgo de convertirse en delincuentes a centros
penitenciarios. Los programas incluyen sesiones de confrontación en las
que los reclusos adultos comparten con los menores historias detalladas sobre lo que es la vida en prisión. Otros métodos menos conflictivos y más
educativos incluyen que los reclusos compartan historias de vida y
describan las elecciones que tomaron que condujeron al encarcelamiento.
El objetivo de estas interacciones es disuadir a los jóvenes en riesgo
mostrándoles la realidad del encarcelamiento&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;impacto&#34;&gt;Impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que este tipo de intervención aumenta
la delincuencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, un estudio estimó que la reincidencia fue 68% más alta
entre los menores que participaron en el programa, en comparación con
los que no lo hicieron.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;Cómo funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La idea detrás de los programas &lt;em&gt;Scared Straight&lt;/em&gt; es que pueden reducir el
crimen al proporcionar a los participantes del programa descripciones
realistas de la vida en prisión y de las experiencias de los
delincuentes. Al hacerlo, esto puede disuadir a los delincuentes
juveniles (o jóvenes en riesgo de ser delincuentes) de participar en actos
delictivos. Este mecanismo disuasivo no parece funcionar y, en algunos
casos, parece tener el efecto opuesto en algunos participantes del
programa. No existe información especifica sobre las razones por las
cuales el programa produce un aumento en la delincuencia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dónde-funciona&#34;&gt;Dónde funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​Hasta la fecha, no hay pruebas suficientes que revelen cuáles son las
condiciones o para qué poblaciones &lt;em&gt;Scared Straight&lt;/em&gt; podría funcionar
mejor. En cambio, se debe suponer que su falta de impacto es consistente
en todos los contextos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-hacerlo&#34;&gt;Cómo hacerlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los estudios solo han proporcionado información &lt;em&gt;ad hoc&lt;/em&gt; sobre la
implementación del programa. Las sesiones interactivas entre jóvenes y
reclusos varían en la cantidad de tiempo que tomaron, desde dos horas
hasta un día entero. El contenido de la sesión también varía
considerablemente, con algunos programas que incluyen sesiones de
confrontación y otros con un enfoque menos confrontacional, utilizando
recorridos por la prisión y discusiones con los reclusos sobre las
opciones de vida que llevaron al encarcelamiento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;costo&#34;&gt;Costo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay una ausencia de análisis económicos de los programas &lt;em&gt;Scared Straight&lt;/em&gt;,
pero un estudio de Maryland (Estados Unidos) calculó que el programa cuesta
menos de US$1 por participante. Otro estudio de Estados Unidos estimó que
el costo de participar en el programa era de US$50 por persona. Sin
embargo, después de considerar los costos estimados de los delitos
adicionales cometidos por menores involucrados en el programa, el costo
neto total se estimó en US$14,667 por participante.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;temas-adicionales&#34;&gt;Temas adicionales&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los estudios revisados hicieron un seguimiento de los grupos de
jóvenes en ocasiones únicas o múltiples, que van de tres a 24 meses
después de su participación. Esto, a su vez, puede influir en los
resultados de programa porque los períodos de seguimiento más largos
pueden producir resultados diferentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Petrosino A., Turpin-Petrosino C., Hollis-Peel M.E., &amp;amp; Lavenberg J.G.
(2013) &amp;lsquo;Scared Straight&amp;rsquo; and other juvenile awareness programs for
preventing juvenile delinquency (Review). Cochrane Database of
Systematic Reviews 2013, Issue 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klenowski, P. M. , Bell, K. J. &amp;amp; Dodson, K. D. (2010) An Empirical
Evaluation of Juvenile Awareness Programs in the United States: Can
Juveniles be &amp;ldquo;Scared Straight&amp;rdquo;?, &lt;em&gt;Journal of Offender Rehabilitation&lt;/em&gt;,
49:4, 254-272, DOI: &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1080/10509671003716068%e2%80%8b%e2%80%8b&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;10.1080/10509671003716068​​&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos, S., Miller, M. &amp;amp; Drake. E. (2006) &amp;lsquo;Evidence-Based Public Policy
Options to Reduce Future Prison Construction, Criminal Justice Costs,
and Crime Rates&amp;rsquo;, Olympia: Washington State Institute for Public
Policy.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta entrada es una adaptación del
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Toolkit.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Crime Reduction Toolkit&lt;/a&gt;
del &lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/About/Pages/default.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;What Works Centre for Crime Reduction&lt;/a&gt;
del Colegio de Policías de Reino Unido.
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Intervention.aspx?InterventionID=2&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanciones a la Violencia Doméstica</title>
      <link>/que-funciona/sanciones-violencia-domestica/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/que-funciona/sanciones-violencia-domestica/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Existe algo de evidencia de que las sanciones penales contra la violencia doméstica (como la privación de libertad o la libertad condicional) pueden incrementar o reducir este delito. Sin embargo, el balance de evidencia sugiere que estas intervenciones no tienen un efecto estadísticamente significativo en
el delito. La calidad de los estudios es considerablemente variada.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Sanciones a la Violencia Doméstica&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;En general, la evidencia es de calidad limitada y no sugiere un impacto en el delito.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad limitada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dónde funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad moderada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacerlo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Costo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-son-las-sanciones-a-la-violencia-doméstica&#34;&gt;¿Qué son las sanciones a la violencia doméstica?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las sanciones penales son utilizadas contra los autores de violencia
doméstica como un intento de prevenir la reincidencia. Estas sanciones
son emitidas a través del sistema de justicia penal e incluyen
juicios, condenas, y la privación de libertad de diversa severidad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;impacto&#34;&gt;Impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estudios individuales han encontrado efectos significativos tanto positivos
como negativos de las sanciones penales sobre las tasas de
reincidencia. Esto es, algunos estudios encontraron que las sanciones se asociaron a una menor reincidencia, otros no
evidenciaron un efecto, mientras que otros mostraron que las sanciones
se asociaron a una mayor reincidencia. Se encontró que ni la
condenas ni la severidad de las sentencias tuvieron un efecto en la
reincidencia. Por lo tanto, la evidencia en general es mixta, lo que
indica que las sanciones penales contra la violencia doméstica no tienen
un efecto consistente para prevenir la reincidencia.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;Cómo funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La revisión sugiere dos mecanismos a través de los cuales las sanciones
penales podrían tener un efecto en la reincidencia. El primero es la
disuasión específica, donde el aumento en el temor a futuras sanciones
inhibe la violencia doméstica. El segundo está basado en el empoderamiento de la víctima, donde las víctimas se sienten empoderadas por la oportunidad de movilizar el poder de la ley, y por lo tanto, están más dispuestas a hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dónde-funciona&#34;&gt;Dónde funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Varios estudios han identificado un número de potenciales moderadores
relacionados con las características de los autores y víctimas, además
de las diferentes sanciones, pero falta evidencia sobre cómo estos moderadores
influyen en las tasas de reincidencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros estudios han mostrado que, mientras loa juicios y condenas no
tuvieron relación con la reincidencia, las penas privativas de libertad
y la severidad de las sentencias sí se asociaron a mayores tasas.
Específicamente, las sentencias con pena de cárcel fueron asociadas a
mayores tasas de reincidencia en un tercio de los casos, mientras que
las sentencias más severas fueron asociadas a mayores tasas de
reincidencia en la un quinto de los casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, las investigaciones a la fecha no han podido separar los efectos de estas sanciones en la reincidencia según el tipo de delincuente responsable. Si bien los autores de hechos graves recibieron penas
privativas de libertad (y sentencias más severas), es posible que sus
actitudes e inclinaciones personales hayan causado la reincidencia, más
allá del efecto de la sanción.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-hacerlo&#34;&gt;Cómo hacerlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No hay literatura respecto a los detalles o los
desafíos de la implementación de sanciones contra la violencia doméstica.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;costo&#34;&gt;Costo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No se ha estudiado formalmente el costo ni se ha hecho un análisis
costo-beneficio respecto a sanciones contra la violencia doméstica.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;recursos&#34;&gt;Recursos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Garner, J. H. and Maxwell, C. D. (2010) &amp;lsquo;The Crime Control Effects of
Criminal Sanctions for Intimate Partner Violence&amp;rsquo;, Final Report,
National Institute of Justice&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta entrada es una adaptación del
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Toolkit.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Crime Reduction Toolkit&lt;/a&gt;
del &lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/About/Pages/default.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;What Works Centre for Crime Reduction&lt;/a&gt;
del Colegio de Policías de Reino Unido.
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Intervention.aspx?InterventionID=27&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terapia Cognitivo-Conductual</title>
      <link>/que-funciona/cbt/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/que-funciona/cbt/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que la terapia cognitivo-conductual
(TCC, o &lt;em&gt;CBT&lt;/em&gt; por sus siglas en inglés) reduce el delito. Se observaron reducciones específicas y significativas en la reincidencia&amp;mdash;ya sea general o violenta&amp;mdash;en adultos, jóvenes y participantes de distintos grupos étnicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La TCC tiene como objetivo modificar la forma en que los delincuentes entienden
la violencia construyendo habilidades cognitivas, aumentando la empatía
hacia la víctima y desafiando actitudes inmaduras frente al delito. Los
resultados sugieren que la TCC es efectiva en grupos de delincuentes de
alto riesgo y de riesgo mixto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los programas que resultaron en mayores reducciones en la reincidencia
fueron caracterizados por más sesiones semanales, más horas de
tratamiento, implementación de alta calidad, e incluyeron elementos
programáticos en torno a habilidades de manejo de ira y resolución de
problemas interpersonales.&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Terapia Cognitivo-Conductual (TCC)&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Existe evidencia de alta calidad que sugiere una reducción del delito.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Alta calidad.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dónde funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Calidad moderada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacerlo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Alta calidad&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Costo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-es-la-terapia-cognitivo-conductual&#34;&gt;¿Qué es la Terapia Cognitivo-Conductual?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Terapia Cognitivo-Conductual (TCC) para delincuentes considera que el
“pensamiento delictual” es un factor contribuyente a la conducta
criminal. Asumiendo que este “pensamiento delictual” es un déficit
cognitivo que ha sido aprendido, la TCC se enfoca en enseñarle al
individuo a entender los procesos de pensamiento y las decisiones que
preceden a la conducta criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los programas de TCC tienen como objetivo el construir habilidades
cognitivas y reestructurar el pensamiento sesgado o distorsionado. La
TCC puede incluir entrenamiento de habilidades cognitivas, manejo de la
ira, desarrollo moral y prevención de recaídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La TCC puede administrarse en entornos penitenciarios o comunitarios y
puede ser utilizada con adultos y jóvenes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;impacto&#34;&gt;Impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que la TCC reduce el delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudios sugieren la reducción de reincidencia del 25% entre
participantes que recibieron TCC en comparación con participantes que no
lo hicieron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigaciones sobre la TCC han puesto a prueba la relación entre
diferentes elementos de tratamiento dentro de programas de TCC y niveles
de reincidencia de sus participantes. Se encontró que los elementos de
tratamiento asociados a niveles significativamente menores de
reincidencia fueron la restructuración cognitiva (un proceso de
aprendizaje que guía a los criminales a entender su conducta como
resultado directo de una toma de decisiones consciente), el manejo de la
ira y la atención individual prestada a los participantes mas allá de las
sesiones grupales.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;Cómo funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se considera que la TCC funciona ayudando a construir habilidades
cognitivas y restructurando el pensamiento del individuo. La TCC se basa
en el supuesto de que los déficits cognitivos y las distorsiones conductuales
características de los delincuentes son aprendidas en lugar de ser
inherentes. La TCC, por ende, pone un énfasis en desarrollar la
responsabilidad individual, e intenta enseñar al individuo a entender
mejor sus procesos de pensamiento y las decisiones que se piensa
son tomadas específicamente en el momento anterior a la conducta
delictual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las intervenciones cognitivo-conductuales emplean un conjunto
de técnicas estructuradas que apuntan a la construcción de habilidades
cognitivas en áreas deficitarias del delincuente y a la restructuración
de su pensamiento cuando se encuentra sesgado o distorsionado. Estas
técnicas usualmente incluyen entrenamiento en habilidades cognitivas,
manejo de la ira y varios componentes complementarios asociados a
habilidades sociales, desarrollo moral y prevención de recaídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La prevención de reincidencias se ha vuelto cada vez más popular&amp;mdash;ésta apunta a
desarrollar estrategias cognitivas de gestión de riesgos junto con un
conjunto de “contratos conductuales” para evitar o reducir la intensidad
de precursores de la conducta criminal (e.g., situaciones de alto
riesgo, lugares, círculos sociales o respuestas de adaptación
inadecuadas).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dónde-funciona&#34;&gt;Dónde funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​La evidencia de la investigación indica que los resultados de la TCC
pueden diferir de acuerdo con un numero de factores:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tipo de delincuente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La evidencia sugiere que la TCC funciona
significativamente mejor para participantes de alto riesgo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Intensidad y duración del programa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los programas de TCC con más
sesiones semanales y más horas de tratamiento mostraron índices de
reincidencia significativamente menores. Los programas de TCC con
implementaciones de mejor calidad también experimentaron índices de
reincidencia significativamente menores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Adicionalmente, estudios en torno al impacto de la TCC no encontraron
diferencias significativas en los índices de reincidencia de adultos o
jóvenes que recibieron este tipo de intervención. Tampoco se
encontraron diferencias significativas del impacto de la intervención en
distintos grupos étnicos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-hacerlo&#34;&gt;Cómo hacerlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Varios estudios han examinado cómo implementar programas de TCC de
manera efectiva. En un estudio con criminales de alto riesgo como
participantes, el programa de TCC constó de la realización de dos
sesiones semanales durante 16 semanas. El programa incluyó el desarrollo
de técnicas del manejo de la ira y componentes de resolución de
conflictos interpersonales. El estudio concluyó que los programas de TCC
más efectivos incluyeron un monitoreo cercano de la calidad y fidelidad
de la implementación del tratamiento, y capacitación adecuada para
los prestadores del servicio. Esto también ayudó a minimizar el número
de participantes que abandonaron el proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro estudio se enfocó en jóvenes en tratamiento de rehabilitación
social que exhibían comportamiento antisocial. El estudio notó que los
programas de rehabilitación social pueden tener dificultades para
mantener y generalizar cambios conductuales si la familia o el entorno
escolar no pueden ser directamente incluidos en los programas de
tratamiento. Para que la TCC sea efectiva es importante que el
tratamiento incluya la oportunidad de practicar habilidades nuevas en
los entornos donde ocurren naturalmente, es decir, en la vida diaria.
Por lo tanto, no está claro si se pueden obtener efectos sostenibles del
tratamiento en un contexto donde la persona haya sido obligada a participar en un programa de TCC en contra de su voluntad y donde existe un contacto muy limitado con su entorno usual.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;costo&#34;&gt;Costo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A la fecha, no existe evidencia detallada respecto al costo-beneficio de
este tipo de intervención.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lipsey, M.W., Landenberger, N.A. and Wilson, S.J. (2007) &amp;lsquo;Effects of
cognitive-behavioural programs for criminal offenders&amp;rsquo;, &lt;em&gt;Campbell Systematic Reviews&lt;/em&gt; 2007:6, DOI: &lt;a href=&#34;https://www.doi.org/10.4073/csr.2007.6&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;10.4073/csr.2007.6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Henwood, K.S., Chou, S., Browne, K.D. (2015) A systematic review and
meta-analysis on the effectiveness of CBT informed anger management,
&lt;em&gt;Aggression and Violent Behavior&lt;/em&gt; 25, 280–292.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armelius, B.Å. and Andreassen, T.H. (2007) &amp;lsquo;Cognitive-behavioral
treatment for antisocial behavior in youth in residential treatment&amp;rsquo;,
Cochrane Database of Systematic Reviews 2007, Issue 4. Art. No.:
CD005650. DOI: &lt;a href=&#34;https://www.doi.org/10.1002/14651858.CD005650.pub2&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;10.1002/14651858.CD005650.pub2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usher, A. M. and Stewart, L. A. (2014) &amp;lsquo;Effectiveness of Correctional
Programs with Ethnically Diverse Offenders: A Meta- Analytic Study&amp;rsquo;,
&lt;em&gt;International Journal of Offender Therapy and Comparative Criminology&lt;/em&gt;,
Vol 58(2) 209–230&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta entrada es una adaptación del
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Toolkit.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Crime Reduction Toolkit&lt;/a&gt;
del &lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/About/Pages/default.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;What Works Centre for Crime Reduction&lt;/a&gt;
del Colegio de Policías de Reino Unido.
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Intervention.aspx?InterventionID=32&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vigilancia Vecinal</title>
      <link>/que-funciona/vigilancia-vecinal/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/que-funciona/vigilancia-vecinal/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-secondary&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Existe evidencia de que los programas de vigilancia vecinal (VV), como son definidos e implementados normalmente, reducen el delito de forma moderada. Aparentemente, han sido más efectivos en Estados Unidos y Canadá que en el Reino Unido. A pesar de ser una intervención comúnmente utilizada en Latinoamérica y el Caribe, no existe evidencia robusta de su impacto.
Existe poca evidencia de cómo la vigilancia vecinal funciona en la
práctica, y los esquemas varían considerablemente en términos de
cobertura, gestión, financiamiento e iniciación.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Vigilancia Vecinal&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Existe evidencia robusta de que reduce la incidencia delictiva, sin embargo, solo de manera moderada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Evidencia de calidad limitada.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Dónde funciona&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Ha funcionado mejor en Norteamérica que en otros lugares.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cómo hacerlo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;Existe información muy escasa respecto a cómo implementar la intervención de forma efectiva.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;Costo&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;No hay información, pero es usualmente financiada por la policía y contribuciones voluntarias.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-es-la-vigilancia-vecinal&#34;&gt;¿Qué es la Vigilancia Vecinal?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los esquemas de vigilancia vecinal tienen el objetivo de reducir los
delitos en zonas residenciales, especialmente el robo a casa habitación,
involucrando directamente a la comunidad en actividades que promuevan la
seguridad o ayuden a detectar delitos en curso. Los esquemas de
vigilancia vecinal promueven que la población local se involucre en
actividades de prevención del delito. Los primeros esquemas fueron
lanzados en Estados Unidos a fines de los 1960s. Los programas de vigilancia vecinal son hoy muy comunes en muchas partes del mundo y se les conoce por una
variedad de nombres, incluyendo vigilancia comunitaria, programas de
seguridad vecinal, patrullas ciudadanas, y vecinos en alerta.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;impacto&#34;&gt;Impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En general, la evidencia sugiere que la vigilancia vecinal puede reducir
la incidencia delictiva. Sin embargo, existen algunas consideraciones
importantes, como variaciones prácticas entre esquemas y grandes
diferencias entre países en términos de las reducciones observadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;Cómo funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es difícil determinar, con base en la literatura existente, cómo
funciona la vigilancia vecinal. Se cree que funciona de las siguientes
formas:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;disuadiendo al delincuente al aumentar su percepción de que los residentes están en alerta y que reportarán actividades sospechosas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;reduciendo la percepción de oportunidades delictivas al aumentar los signos de ocupación de hogares vacíos (e.g., moviendo basureros, removiendo periódicos);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mejorando la cohesión comunitaria y aumentando la efectividad del control social informal, y;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;facilitando la detección a través de un aumento en el flujo de
inteligencia entre el público y la policía.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Existe una posibilidad de que las reducciones observadas puedan ser el
resultado de componentes en el programa diferentes al elemento de
&lt;em&gt;vigilancia&lt;/em&gt; en las intervenciones de vigilancia vecinal (por ejemplo,
el efecto de marcar la propiedad en el robo de bienes muebles; el efecto
del &lt;a href=&#34;/guia-pop/solucion/#qué-funciona-para-reducir-el-delito&#34;&gt;endurecimiento de los blancos u objetivos&lt;/a&gt; como consecuencia de inspecciones de seguridad). Debido a que la vigilancia vecinal generalmente se
implementa en conjunto con estos otros componentes, es difícil
desestimar esta hipótesis.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dónde-funciona&#34;&gt;Dónde funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​Existe evidencia de que la efectividad de la vigilancia vecinal varía
considerablemente según el contexto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evaluaciones de proyectos de vigilancia vecinal llevadas a cabo en
Estados Unidos y Canadá tuvieron significativamente más probabilidad en
mostrar una reducción en el crimen que estudios realizados en el Reino
Unido.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-hacerlo&#34;&gt;Cómo hacerlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Existe muy poca información sobre la implementación de la vigilancia
vecinal. Una complicación destacable al determinar su efectividad es que
el componente de &lt;em&gt;vigilancia&lt;/em&gt; es usualmente implementado en conjunto con
otros elementos, en general el marcado de propiedad y/o inspecciones de
seguridad. Por ejemplo, es posible que un esquema enfocado en el aspecto
&lt;em&gt;vigilancia&lt;/em&gt; haya posteriormente incorporado un componente adicional de
marcado de propiedad. Esto significa que es difícil determinar si existe
una secuencia correcta a seguir respecto a qué implementar y cuándo, y
qué combinación de elementos es la más efectiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los esquemas difieren en cuanto a si son iniciados por la policía o el
público. Algunos de los esquemas evaluados fueron iniciados por la
policía en áreas donde habría sido poco probable que el público los
hubiese solicitado. También hay variaciones en términos de quién dirige
el esquema. En términos generales, lo usual es que sea dirigida por un
capitán de cuadra/calle quien reporta a un coordinador de cuadra/área.
Este último es quien actúa como enlace con la policía. Hay poca
información disponible respecto a la cantidad y naturaleza de las
reuniones, o si es que éstas involucran al público en general o
únicamente a los organizadores del esquema.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;costo&#34;&gt;Costo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No existe información financiera en evaluaciones de programas de vigilancia vecinal respecto a sus costos o análisis del costo-beneficio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El financiamiento de esquemas de vigilancia vecinal es usualmente una
iniciativa conjunta respaldada por la policía y con fondos recaudados
por los miembros del esquema (como contribuciones voluntarias o rifas).
El equilibrio entre las dos contribuciones varía considerablemente; en
ocasiones, la policía únicamente provee paquetes informativos, y en
otras, ofrece sus instalaciones para organizar reuniones o apoyan en la
producción de boletines informativos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;temas-adicionales&#34;&gt;Temas adicionales&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No está claro qué elementos de la vigilancia vecinal son los más
efectivos. Hoy, el mejor consejo es incluir los &lt;em&gt;tres principales&lt;/em&gt;
(la &lt;em&gt;vigilancia&lt;/em&gt;, el marcado de propiedad y las inspecciones de
seguridad) en cualquier planificación del esquema.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Las evaluaciones han puesto de manifiesto ciertas brechas en la
literatura. Específicamente, se necesita más conocimiento para
probar directamente los mecanismos subyacentes de la vigilancia
vecinal (es decir, cómo funciona). Esto puede ayudar a identificar
los elementos que son particularmente efectivos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El desplazamiento del delito o la difusión de beneficios a zonas
aledañas son posibilidades que deben ser consideradas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​Bennett, Trevor, Farrington, David and Holloway, Katy (2008) &lt;a href=&#34;https://www.campbellcollaboration.org/library/effectiveness-of-neighbourhood-watch.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;The
Effectiveness of Neighbourhood Watch: A Systematic
Review&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.
Campbell Systematic Reviews. &lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
    &lt;div&gt;
Esta entrada es una adaptación del
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Toolkit.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Crime Reduction Toolkit&lt;/a&gt;
del &lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/About/Pages/default.aspx&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;What Works Centre for Crime Reduction&lt;/a&gt;
del Colegio de Policías de Reino Unido.
&lt;a href=&#34;https://whatworks.college.police.uk/toolkit/Pages/Intervention.aspx?InterventionID=8&#34; target=&#34;_new&#34;&gt;Consulte la fuente original&lt;/a&gt;.
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
